[本地足球] 2019/20 港超聯、亞協及香港隊世盃外討論區 (36)

#Mixuout
#Helioout

上po link:
[本地足球] 2019/20 港超聯、亞協及香港隊世盃外討論區 (35)

致香港足球總會的公開信 2

2019/20 港超參賽球隊：
和富大埔、畜力R&F、XX南區、傑志、東方、香港飛馬、佳聯元朗、理文、愉園、標準流浪

2020亞冠外圍賽資格 - 和富大埔
2020亞協外圍賽資格 - 傑志

世界盃外圍賽第二圈
2019-11-14 - 香港🇭🇰 vs 巴林🇧🇭
2019-11-19 - 香港🇭🇰 vs 柬埔寨🇰🇭
2020-03-26 - 伊朗🇮🇷 vs 香港🇭🇰
2020-03-31 - 香港🇭🇰 vs 伊拉克🇮🇶
2020-06-09 - 巴林🇧🇭 vs 香港🇭🇰

2019東亞足球錦標賽決賽週

比賽場地：
釜山亞運會主競技場
釜山九德運動場

2019-12-11 - HKT18:30 - 南韓🇰🇷 vs 香港🇭🇰
2019-12-14 - HKT18:30 - 日本🇯🇵 vs 香港🇭🇰
2019-12-18 - HKT15:15 - 香港🇭🇰 vs 中國🇨🇳

香港外流球員討論區(20)

港隊、港超、外流球員資料庫2.0

Football Manager 2019 香港聯賽Editor Data組合包

港joke全牆

FM 港超聯球衣包

FM 港超聯頭像

大球場道

Winning Eleven Hong Kong

香港足球史學會 Hong Kong Football History Society

支持港足, 撐港超, 撐自己人!

香港外流球員/教練:
上 Hong Kong Football Database

香港足球總會 賽事章則

特區護照申請資格

中華人民共和國國籍法

FIFA條例 (轉變國籍：文本第70頁/PDF第72頁)

亞冠條例 (球員註冊：文本第35頁/PDF第40頁)

港超章則

香港足總球員條例 (本地球員定義：第14頁)

元朗足球會會長﹐元朗區議會副主席，經民聯成員王威信721開閘幫白衣人入元朗站打人

有無人會14/11入場睇香港對巴林，唱願榮光歸香港

[11月日程表][香港人撐香港隊] 香港 vs 巴林 香港vs 柬埔寨

[香港人撐香港隊][坐爆大球場] 11月14 香港 對 巴林

[11月14]香港 vs 巴林 請大家從速購票

[11月日程表] 香港 vs 巴林 香港 vs柬埔寨

又話吹雞撐香港足球？巴林場波都無人買

一齊喺11月14日香港對巴林場波為周同學做啲嘢

[緊急] 2019年東亞足球錦標賽 香港 對 中國 門票網上開售但冇香港人買飛

［願贏波歸香港］不要鳩叫鳩屌 試著跟住一齊唱（港隊篇）

lm

[光復香港 時代革命] 2022世盃外 香港 對 柬埔寨 19/11 20:00 即場討論

無出helio clean sheet

半場射強光燈咩料？

邊度可以買到香港隊波衫？

有食蕉想搶光復香港旗

網上或者現場

強光燈係食蕉帶既？

射手足多過射到食蕉

今場踢得好

坐隔離區都比佢照到

屌，依家喺天后搵車走

細佬真係好過helio 麥狗應當悔改

場波踢完咁耐而家先搵車走？

食嘢，仲要食完先發現冇城巴

都係搭的士算

其實都係羅素一個打曬

多得對面狂斬高波

分工清晰好多 有helio係到羅素諗住有人會包埋
而家冇佢一個人非常清楚係last

羅素高波贏曬

入去講 呢到唔討論支那
中國足球討論區 (1)

cctvb報新聞條友咁夠膽講願贏波歸香港既

羅素頂到波，打西亞佬對抗性唔輸蝕
係轉身慢少少

轉身慢嗰啲俾傑仔執撚晒

陳焜傑，無綫新聞部體育記者。前有線新聞台體育記者及主播。2018年加盟無綫新聞現為首席體育記者及主播同時兼任體育科主持。

有球畀人硬爆竟然追到

羅素次次對西亞都高一班, 對東南亞低一班

陳焜傑以前做有線

均仔今場好大驚喜,
用多 d年青球員有利長遠發展

羅素優點 缺點太明題 岩打3中堅

伊朗狗紅左

G Na

今場嘅強仔我收貨
做到野

有埋 sean可以完全解決問題

有球反擊唔知邊個交畀辛祖唔畀佢
佢個位一爆就搞掂

辛祖今場笑話 la
廢到呢

袁志偉訓左
btw你點知的

辛祖 唔岩打反擊 佢要叫一個人單打獨鬥 把明玩尻佢

支那隊贏唔到戰亂隊

辛祖今場差D做罪人

強仔有下二連cup真係估佢唔到 不過做決定可以快返D 以佢咁後生黎計收貨啦

羅梓真係打返閘啦 啲進攻成日去到佢度斷 有下越位越幾個身位就知佢進攻觸覺真係低

希望均仔有得出多D 之後要增強死球能力 對港隊幫助好大

今場冇護球 連支點都做唔到 真係嘔血

呢組亂到

上場作客賓狗都贏唔到
今場敍利亞受平半真係派錢

強仔啲決定都幾差，有下反擊冇即刻俾傑仔，拖咗幾下先俾，點知傑仔後腳扣得勁撚靚

FT伊拉克2-1伊朗
K DOG

屌咪燈啦
陣間又冇左半個po

伊朗狗2連敗
韋莫斯炒未？

再開過

夜晚袁狗收左工偷下雞

第二朝就無了

丹尼(清空)
==============
艾力士
孫銘謙
羅素
羅拔圖
羅梓駿
唐建文
梁諾恆
徐宏傑
葉鴻輝

支那輸波 好撚開心 入籍兵都會支那化

陳焜傑個時喺有線啲體育新聞都做得好好，但最後過左 cctvb
而家有線林普斯都做得好好，啲稿一樣寫得好正

遲D會成隊都入籍兵

屌再睇返鄭兆均開畀羅拔圖個球真係差少少
均仔加油法國今日後生個班全部都好fit

早排見香港仔Nike outlet有

有精華未？

Hkonline sports有條 唔知係佢剪定點

係差少少

Yes

大埔有亞冠牌
畜力有亞協牌
無關島蒙古隊踢亞協
有大同 台電 鄒北記
北韓唔知點解無出現喺亞協牌個list

List of Licensed Clubs for AFC Champions League 2020

List of Licensed Clubs for AFC Cup 2020

List of Licensed Clubs for the National League 2019-2020 or 2020

以前有線最鍾意陳焜傑講新聞
btw吳紀恩仲有冇做有線，記得有年4月1號嘅德甲新聞佢加咗好多哥哥嘅歌詞落去

終於有亞冠牌
不過欠個pro license教練

丹尼老了，羅梓已經可以接丹尼，防守OK, 進攻表現一般今場幾次甩腳浪費大好機會
今場應該後備出水彈衣 d速度型球員，唔係辛祖
阿強今場表現不過不失，尾段射門欠運

多左比賽機會 同埋外流 真係差好遠

等睇五件對業餘隊都收120

樂仔尾段仲爆到上去
體能同意識進步好大
外流真係好必要

目前沒有相關新聞內容

支國變到有層次
港隊承著個勢年尾win埋支國

納比辭職

中國不敵敘利亞 納比賽後請辭

納比表示：「我不想說這場比賽，一個球隊到了場上應該全力以赴，主教練的部署應該執行下去，如果球員到場上害怕，沒有鬥志、慾望、膽量，不能把我訓練的東西踢出來，就是我主教練的責任，雖然我們戰勝了關島馬爾代夫弱隊，但遇到前方一點的隊，比我們踢得更好更協調更有組織。我的年薪收入非常高，這場輸球我承擔全部責任，現在我宣佈我正式辭職。」

吳紀恩之前都係過左無綫，而家好似喺01，完場個既有見到佢喺球場外扑咪

伊朗有機會出局

今場踢落好似有得贏 完場和左都唔係特別開心

真，感覺係我哋痛失兩分

今場D防守幾好，但係反擊都係唔掂，甚至比對伊朗嗰陣差，只係靠死球搶番D攻勢

畜力又比錢AFC

芬蘭佬上任之後港隊主場仲係未入到1球

冇咁誇啊嘛 差埋門姐 今日好多都有組織推上去
Btw你老哥幾時打返起

其實呢兩場應該揀呀帥 呢排好fit 體能又好左 不過芬蘭佬換人真係好保守

同埋今場真係好彩對面伏伏地 成場都唔係想贏咁 明明有伊朗呢個辦睇點破451但都無做 似係無做功課

打得咁撚慢就知冇啦真心香港啲西波邊會驚你慢慢踢 東南亞啲快到仆街嘅波隨時咬到仲勁

巴林完咗場係咪加操

可能贏左伊朗覺得食硬我地 仲大輪換 而加勁無面 香港451弱點係45度傳中 對中堅慢好易跟甩 但成場對面都唔知有無3腳係咁傳

班西非佬 太唔了解港足 港足出名入局慢 上半場唔chur 一陣 仲慢慢猜

成場講真真係冇咩特別嘢好挑剔
只係覺得大哥真係開始老 好多早一兩年可能輕鬆攪掂嘅今場都冇咁好
胡晉銘你幾時肯轉走隊閪波

係 估唔到反而大哥成隊表現最普通
同埋均仔真係好驚喜 打港隊都交到貨
其餘外流個3個表現照舊唔錯
同埋想講一早用基奧雲尼 打柬蒲寨個場可能已經贏左

78' 科威特8-0台灣
潘文傑依個狀態過大埔一定唔夠陸平中爭

所以上場禾埔打完
球迷都係問點解要簽台灣龍

某國球員恭喜細佬港隊debut
想問幾時會見到個位球員披上國家隊球衣

阿帥唔係傷咩

82' 9-0
睇咗半場
企位 出擊 手法都有問題
當然台灣隊成隊後防都

不了

比英超球員恭喜都唔滿意？

見到細佬羅素今場表現
艾里奧可以專心養傷了

唔該Helio Dani正式告別港隊啦

均仔今日
希望佢同樂、傑、羅梓、細佬、強會係黎緊嘅骨幹
Btw粗口輝倒地以為有得睇謝德謙

牙謙WFC

麥狗：Helio 19/11會好返，正選了

只可以講與其話輝能力超班，佢對港隊同球迷個種氣勢真係謙畀唔到（如果唔係點解釋一個龍門，場場都將一半嘅龍門球踢到近乎／直情出界，仲繼續出佢）

[緊急] 2019年東亞足球錦標賽 香港 對 中國 門票網上開售但冇香港人買飛

afc啲報導亂咁黎

But it was Paatelainen’s side who almost opened the scoring three minutes after the hour mark when a rare free-kick deep in Bahrain territory from Chan Siu-kwan was nodded agonisingly wide by Beto.
[/quote]

r fd

比圖wtf

正皮比樓主同港隊

屌你老母韋莫斯
同麥狗一撚樣

希望菲律賓人守和蝗國狗多次

Wilmots屌佢老母

7年輸得一場亞洲正式波
而家一年輸夠兩場

冇人挑釁我係唔會反抗ge

炒啦
比利時前車之鑑

鄒北記加油
理文冇牌

過一兩個月咪又返黎

認真係

羅素一完場都係抱頭嘆息多過開心

今日佢有球後場解圍直升機
連佢自己都o左咀

我都叫左謙爸個名出黎
但港隊ge輝又真係穩

又真 連續幾球斬去中圈個度橫邊

應該係做恢復訓練sprinting
港隊完場多數都有做

比圖逗住

條垃圾輸波又要歧視

和

發脾氣唔列隊咪又死死氣要番出嚟

一向有火

芬蘭佬啲換人同朱蛇有得比

係唔係豬蛇架空左芬蘭佬

咩名？

保贊係咪又想返來踢

里皮教港隊ok?

死臭西ken 俾埋錢ig
冇follow 都見到佢

叫郭蛇教台灣

孫銘踢兩腳有7分

牙輝我俾9/10

屌出得個2分鐘應該N/A啦

唔係6就7 唔好再hea啲屌

Chan Siu Kwan 羅拔圖 go by Beto

開一球角球就有7分
nil呢格好過啦

妹祖5架

成條防線至少7啦
輝同樂仔8
roberto都有7

前場就6多啦

啱 大斬扣一分 今場值9分

佢好難捉摸

早排都叫多番少少跑動

今場又唔點郁咁

反而我覺得傑仔有MOM水平 得6分

佢有郁嘅 但d timing同位置硬係錯咁

完場見佢有啲自責
我諗佢最後一下左腳抽埋去係expect起碼中龍

呀輝：8
唐文：6
細佬：7
羅素：9
傑仔：8
黃洋：7
蘿白：6
樂仔：8
羅梓：6
均仔：7
白基：6

妹祖：5
蛋仔：6
孫銘：N/a

佢個下個去勢咁撚勁 去到龍就入鳩硬我收貨啦咁遲先入嚟 咁都入到仲勁過龍仔個球

唔係炒飛機炒到大離譜
只係過4-5個波位左右
香港球員黎講我覺得已經好勁
而且佢有進步空間

對自己有要求係好事嚟
起碼真係會尋求進步
同埋對和波而贏唔到唔甘心

睇黎下場麥狗又會出番艾里奧丹尼

講真果球波射得好靚
正常香港球員一定飛機到好高

香港隊 MVP葉鴻輝：「細佬」表現OK！
11月15日(五) 04:15

「2022卡塔爾世界盃暨2023中國亞洲盃聯合外圍賽」分組賽C組賽事周四（14日）晚於香港大球場上演，在戰畢90分鐘後，港隊成功以0比0戰和巴林，各得1分。
在賽後獲選為最有價值球員的門將葉鴻輝期望今仗能為市民帶來正面影響：「始終唔係贏波，但都希望帶到啲正能量畀市民，我哋做到嘅嘢唔多，只可以落到場踢場好波畀球迷睇！」

球隊今仗在艾里奧受傷、丹尼停賽下，防線僅起用了羅素一名入籍球員，賽後「阿輝」亦大讚首次於「世盃外」上陣的中堅梁諾恆：「整體嚟講佢係OK嘅，開頭可能有少少緊張，但入咗局之後，無論位置定決定，佢嘅表現都係理想嘅。其實佢都仲係好後生，將來中堅位置佢都會係其中一個主力，希望佢攞到更多機會，逐漸穩固自己嘅位置。」不過「阿輝」亦盼望「細佬」能持續進步：「最主要係經驗喇，講身體質素佢唔會差過外援，可能要喺轉身同速度上加強，但係整體嚟講佢係一個好有潛質、能力嘅中堅球員！」

對手巴林主教練蘇沙在賽後記招曾暗示港隊球員多次因傷倒地，以達致拖延時間的目的，認為港隊未有尊重球賽。面對這樣的負面評價，「阿輝」明言無需放在心上：「始終足球係一個有身體碰撞嘅運動，有受傷好正常，無理由我哋一有受傷就話我哋唔尊重比賽，係咪我斷咗腳都要繼續踢先叫尊重比賽呢？球員嘅安全都係好重要，由得佢喇，可能佢唔係咁開心先講呢啲嘢。」

尋晚點走?
好似冇車返樂富黃大仙，只可以睇半場

羅梓同均打得唔錯 不過依家無左小明 艾力士又跌watt 都要等埋sosa入黎爆玻

不完美有進步可改善

羅梓守就ok，攻不了
希望迪高搞到入藉，可以頂羅拔圖踢正選

咁即係每場都要扣定一分

樂同傑返左支那打 d埋身同落腳真係狠好多
本土球員真係要外流學下
響港超掂下又吹 影響哂

呢樣真

阿輝個用波其實進步咗好多，但係唔知點解每場總有幾下開到咁

星期二又嚟過

樂仔臨完場嗰兩下熱血到痴線
推到禁區角俾人拎咗個波即刻追番中場熱血飛剷拎番個波

呢排開波狀態有d差
上場東方直頭有球開到地波咁

真係得佢先仲有力去追埋

佢體能都幾癲下

唉 學㬢 羅港威嗰啲唔生性

歐沖都係有冇機入番港隊

細佬快d北上

無限體能

外流嗰幾個真係唔同啲
傑仔喺左邊幾下後腳過人撞牆
樂仔走撚足全場
羅素就keep住頂撚走晒啲波

]

對面打高q大棍，羅素真係未撚驚過，但再一兩下人地中間入，羅素就想裝越位唔追，要大哥追返落黎補位

大哥尋晚其實都依舊幾落力
頭70分鐘中後場係咁現位要波

可惜真係開始老

羅素始終轉身同有時判斷慢少少
其實尋日細佬拍羅素表現超出預期，至少無咩大甩漏
有埋sean 拍羅素細佬，未來五年港隊後防穩好多唔使擔心

可能羅素唔使分心carry helio
尋日算穩

樂仔做得好
只要控制好唔拎牌，防中就係要狠d

有無人同我一樣 早幾個月睇完主場對台狗
覺得無哂希望 但睇完呢3場世杯外 又有返d希望

港隊不能主攻 只能主守然後打防反

所以下場對柬埔寨真係一個考驗黎

考驗進攻就真

搭6字頭巴士去觀塘個頭 之後再諗方法走

究竟下年年頭邊個外流？
黃威講到似層層，但東方放人咩，有 d懷疑
其它人仲有無

其實會唔會係人家唔要佢？

主攻，不了

迪高拍樂仔，應該好穩同狠
羅梓唔知係太緊張定基本功問題，成日推甩腳

艾華仲係唔係香港 仲有3年入籍

傑仔技術好似差咗？
好多下攞波個波都彈走都離晒腳

有迪高同 sean黃洋可以退
羅梓係傑志青訓架，基本功點會有問題呢

希望sean趕得切東亞盃前入籍

對住咁嘅戰術真係無咩希望囉
簡單到鳩斬俾入籍中鋒
跟住搏兩翼執到second ball去
我地2翼個人能力又唔係強
下下咁樣賭博式進攻對住弱隊都無優勢

唔亂喇
都係兩伊+巴林
香港主場搞下局

越南秦國馬拉UAE 果組就真係亂
印尼出黎勇武

我島有冇機8戰0勝

越南有機首名

跌入主攻陷阱
好似域奇咁

得返一個月

係，大豪果陣仲可以打和
依家拋離香港五條街

人哋用咗好幾年時間俾青訓上位，之前u23亞洲盃亞軍已經證明咗，依家應該係收成期

所以香港要趁住今次世盃外、東亞盃去俾年輕人上位，去為亞盃外做準備

其實有冇得課金畀香港球員南下 點鮮一定咁冇志氣去中國 真心覺得求其一個國家都可能比中國好（除咗錢之外）

內援vs亞援

依家香港排喺每組第4名既最後一位，可能要打附加賽

想知尋晚場波有冇得睇翻全場重溫？

【世界盃外圍賽】港隊破6年大賽鬥西亞隊宿命 1分背後的意義

港足多年來跟西亞球隊交手輸多過贏，西亞隊就如「宿命」一樣，是港足難以衝破的關口。
昨晚（14日）跟巴林踢成0：0，是港足相隔6年來再度於大賽戰和西亞隊，中場陳俊樂認為，這1分背後有更深層的意義。

對巴林時作出多次關鍵撲救的葉鴻輝，賽後獲選為賽事「最有價值球員」，他笑言「可能因為被攻得多」，惟對完成零失球的目標仍未盡滿意。他說：「始終非勝仗，總有人未必滿意，近期發生很多事，球員可做的不多，只能落場盡力踢好波。」

港足後場組織逐見進步

阿輝直言防守非港足最大問題，應在由守轉攻上花更多苦功。而此役在中場控球、擺脫對手再分邊的陳俊樂，表現則相當突出，他認為港隊相比起過往3場賽事，在組織上有明顯改善，「控球的時間多了，以往可能因緊張，很快便大腳解圍。可是今場由龍門球慢慢打上去，上半場便成功了一次，不過可再給予前鋒更多支援。」

2013年2月6日，亞洲盃外圍賽，烏茲別克0：0香港。（香港足總）
2013年10月15日，亞洲盃外圍賽，香港0：4阿聯酋。（香港足總）
2013年11月15日，亞洲盃外圍賽，阿聯酋4：0香港。（香港足總）
2013年11月19日，亞洲盃外圍賽，香港0：2烏茲別克。（香港足總）
2015年9月8日，世界盃亞洲區外圍賽，香港3：2卡塔爾。（香港足總）

外界或許對港足取得這1分並不在乎，但在樂仔眼中，他卻認為意義重大，「雖對出線沒太大作用，但這代表着港隊的進步。今場有鄭兆均、羅梓駿及我這些比較年輕的球員，在場上也能表現到自己，希望可愈做愈好。」

他又解釋，主帥麥柏倫在賽前強調要避免失球，令全隊更有拚勁，「上半場感覺有機會達到這目標，所以最後即使受壓，也咬緊牙關，最後更能創造兩記反擊，證明我們不只是捱打。」

港足近年面對西亞球隊，都難以取得好成績，2017年雖曾在友賽守和約旦，但以正式大賽計算，卻是自2013年跟烏茲別克於亞洲盃外圍賽踢成0：0後，6年多來首度逼和西亞「宿敵」。下周二（19日）主場再鬥柬埔寨，阿輝充滿信心，「經歷這場，信心當然增強，下場對柬埔寨，希望可拿下今屆分組賽的首場勝利。」

2015年9月8日，世界盃亞洲區外圍賽，香港3：2卡塔爾。

??

馬來西亞、印尼想簽㗎，港將嫌人落後、低pay、唔想學新語言
鄰國簽內援想要入籍，有幾多隊真係愛華將

平行時空

做乜鳩

原來香港隊兩年冇係主場入過波
對上一次係對馬拉，佐迪同麥基

烏茲別克西亞?

新疆以西就係西亞

西過香港咪西亞

尋晚我係圖書館出灣仔北坐船過海再搵車

係流浪生返好多

30蚊不了

喺流浪復活咗啦

同問

落維園或天后搭601/619過觀塘，再轉車

香港太少好教練
堂堂n冠王打埋亞冠嘅豬蛇都只係識泊巴士
唔識教進攻
又點會教得出好嘅攻擊球員

出到去好似總係好怯唔敢用波咁

我覺得細榮sir好㗎
如果炒撕碎，俾佢試下教大會就好了
亞協可以掛朱sir個名做樣

大巴專家域奇

嬴唔到柬埔寨嘅話可能連呢個榜都上唔到...

近幾場對強隊都間唔中搓到幾腳
要時間慢慢建立

最緊要係心態
對自己嘅技術有信心
唔好下下就鳩清浪費控球權

細榮sir教嘅話會唔會簽雷文迪打右閘

娶左香港老婆 最近好似有keep住同基奧練習

8戰0分

其實我係當事人（唔係金色頭髮阿叔），其實第十行個位手足係無郁到手嘅，一直都只係係度互屌。咁互屌得，咁說話當然係相當難聽啦，我後面係咁有人話佢係鬼，我就覺得咁樣都真係過咗火嘅。

其實我係其中一個diu得佢最金嘅人，因為我旁邊個位朋友其實唔太企得耐，頂多30分鐘就已經好頂盡，叫佢企足全場佢會好辛苦，所以我先至咁L惡diu返個位手足轉頭。

其實講到尾就係一件好小嘅事，大家情緒都會有起復，有時一時控制唔到自己情緒絕對明白，亦都唔會放喺心上面。最後巴打都好大方主動同我揸扒，我亦都有解釋番畀巴打聽我咁L惡嘅原因，我欣賞巴打嘅大度，因為佢根本就無郁過手。事件過後大家都係手足，其實真係好小事。

真係郁手嘅其實係坐係11行尾個3個偽ABC，表面上係走過嚟勸交，實際上就係火上加油撩交打。點解會郁手嘅呢，係因為我同10行巴打鬧緊交嘅時候，佢走埋嚟推開我哋2個，咁佢推個下我失一失平衡向後，咁就捉住佢隻手叫佢唔好掂我，跟住佢同另外2個friend就開始3個打1個啦。

其實由頭到尾10行師兄都係無郁過手嘅，呢樣嘢真係要幫佢澄清番。

你當我淆低又好，無鬼用又好。個一刻我真係唔想打落去，一打就比藉口Popo入黎搞事，我係嚟睇波，唔係為啖氣，所以我就同個3個唔關事嘅人講，要打，完場我哋出去打，唔好搞到場波散。咁佢哋聽完我講之後都即刻收手，走嘅時候佢哋3個特登走先，我連同佢地講2句嘅機會都無。

其實件事就係咁啦，真係好小事。

傑志青訓，係都唔奇

沚默留名

其實香港應該搵域奇教

6字頭巴士十幾蚊咋喎

5條彌敦道+英皇道喇

樂仔踢預備隊都勁咁多
晉銘反正都無得踢 不如出去試下啦

入選做港隊伙食經理都仲有機會

馬拉cup到泰仔
而家港隊打馬拉都隨時唔得掂

球棍堅：不了

其實佢畢業未

之前好似有手足話喺city見過晉銘

雖然大家屌強
但係我希望佢可以儘快衝出港超學野

搵佢打羅梓果位

最好係咁

馬拉青訓做得幾好
又係開始收成

佢仲踢緊u team

佢應該贊助港隊啦

好複雜

自膠

下下死去

有排啦佢

尋晚半場打交?
104段?
我半場走左無花生食
因咩事先?
唔好打啦，大家留力鬥狗好過啦

首先個心態要戒依賴入籍

尋日rthk 32係咪有直播?

Youtube有全場，但係講蝗語

從來沒有 從來都沒有

百屌只係望成材姐

同屌helio一樣

竟然有琴晚香港隊巴林全場，不過低清

清 你屌helio係想佢成材？

晏晝再推一推條片先

嗰球落腳仲要勁清脆

強仔有2下吸到，但係有好多下吸唔到呢

唔係傑仔響佢後面執屎佢做咗罪人啦

臨尾2球傳中都唔到位/斬唔起，基本嘢都未做好

佢地下下打中路，寧願遠射都唔分邊落底

臨尾換9號好似想轉，不過太遲了

唔知係咪平時打法問題

放D高波冇力冇角度，未益晒羅素同細佬

我會覺得正選嗰批全部7或以上，除咗羅梓

蘿蔔頭尋日掂波小但跑動足，完全係配搭大哥需要做到嘅嘢，好過上場好多

豬sir點會大巴佢個問題係控球控到天昏地暗都唔射

佢真係係港隊尋回第二春

防中根本就係佢最佳，中堅/左閘不了

其實而家港隊嘅451，前面真係得基奧雲尼真啱踢，支點又得，單對單能力又高，可惜真係老同無速度。

辛祖要人配合先踢得好，咁守勢嘅單箭頭唔啱佢，Alex做唔到支點，態又差。

佢唔係應該year4?

V92忠實fans

似係麥蛇要大巴
豬蛇suggest人選畀麥蛇用

玩支點但係無左小明真係無乜威脅
兩翼淨跑都快唔過人地兩閘

其實不論用羅梓定牙蛋 左cue出波都係麻麻
睇嚟要等孫銘一仔練壯啲放左邊

仲差三年都跌到咁 不抱太大希望

邊度有得睇番琴日細佬個賽後訪問？

巴林狗

Fifa停賽未?

我帥千古奇冤

咪有我帥

仆街西亞狗

19/11 香港vs 柬埔寨 幾時賣飛？

賣緊

佢而家應該year5

昨晚比賽賽後巴林球員Sayed Baqer對香港球迷作出種族歧視行為。Baqer對一些香港球員浪費時間的戰術感到失望。

在賽後新聞發布會上，巴林教練Helio Sousa被問及其隊員歧視事件，他立即叻哥附體表示沒有看到這個手勢：「我不知道你在說什麼。」

按照慣例雙方球員理應到中圈握手，但部份巴林球員明顯心煩意亂，並口角，隨後主隊球迷向客隊喝倒彩，令現場爆發小混戰。

巴林教練Helio Sousa認為，香港隊球員長時間的傷病治療以及不足的傷停補時是造成比賽結束後巴林球員憤怒的原因。

「也許我們的球員對裁判決定的補時時間感到不滿。雙方各三個換人，規則上每次換人有30秒補時。也因如此，我們應還有三分鐘的額外補時。」

赢唔到搵野賴，西亞狗

習性嚟

快啲買飛

腳腫識做既就快啲投訴

一定投訴左噓國歌先

有咩，淨係睇到佢屌輝

香港足總主席貝鈞奇對入場人數較低感到失望：「交通問題可能令一些球迷感到恐懼，因為我們下午接到了許多關於退款安排的查詢。比賽有點晚，銅鑼灣已經沒有地鐵，這就是我們在比賽結束後安排更多巴士路線的原因。」

他亦表示，在比賽開始前球迷再次噓中國國歌，香港足總可能會再次面臨國際足協的制裁。
「我們可能會遭到國際足協懲罰的更多罰款，但基於香港現時的政治局勢，對球迷的舉動並不感到意外。」

我唔覺喎 我覺得強仔好勁 正選用佢分分鐘贏埋

佢個位梗係要壓前啲嚟踢啦 唔應該成日回防㗎

未必 話唔定第2春呢

講緊足腫一定投訴手足們噓匪歌
申請罰自己錢

true, 有d冇踢好多年既踢兩踢都可以pick up返, 仲勁過踢開個d

要求無良柏借旅遊巴接送球迷！

啱，安達而家都番生啦 仲絕殺 kitchild

昨日賽後，香港球迷向本報投訴，指巴林球員離開球場時向球迷做出涉種族歧視行為，並希望事件轉交足總跟進；另外，亦有球迷在討論區指有巴林球員做出不文手勢，足總今午回應，足總內部也看過相關的相及片段，並嘗試收集更多資料，之後按既定程序處理事件。

如果夠證據，照計球員做會再罰得多啲甚至嗰個球員要停賽？

2013年有香港球迷涉嫌對菲律賓球迷作出種族歧視行為及向對方投擲物品，最後國際足協向香港足總罰款5萬美元。

加入流浪可重生
立：艾華，12000包住ok?

強仔後備出好 d
佢身體質素好，又踢到幾個位，港隊立足都算穩，當然希望可以開竅踢得聰明 d

only for sub

【#亞洲消息】亞洲足協喺早前公佈咗2020亞洲賽牌照名單：牌照嘅意義代表球會符合參賽、行政、財政等嘅標準。

上屆足總盃冠亞軍 #傑志 同埋 #南區 都成功取得「亞冠盃牌照2020」。而上屆港超盟主 #大埔 就喺局部達標下獲得亞冠牌照。

至於2019年拎到亞冠牌照嘅 #東方，就連同 #飛馬、#元朗 以及一直受爭議嘅 #富力 喺局部達標下獲得「亞協盃牌照2020」，呢七隊都同時拎到 「國家級別聯賽」 球會牌照。

另外，亞協牌照未見近年勁敵 —— 北韓，意味2020年亞協盃有無北韓代表係未知之數。
Text:Tong
Design: Movewheel

#Rickyball

局部達標都有license 咁呢個制度set黎做乜

當鼓勵

畜力

冇北韓：
有北韓：

咁下年亞協要搶分喇

俾你咁燈法

原來話巴林班賤蓄種歧視。。

種族

點解會有

尋日場波有冇人會up翻高清全場
同埋想問 有冇人知港隊橙色training邊度有得印字

如果下場可以大勝5球
再有球員舉五隻手指慶祝

擔心時局無睇
噚晚helio又派咗幾多次膠？俾人中出咗幾多球？

麥拍撚琴晚搵到佢既最佳位置

絕對係

都唔明helio連傑志都踢唔到 點會覺得佢踢到港隊你話輝呢啲踢港隊有加乘都話

朱蛇要佢

晉峰同天津天海friendly咁癲

點解埋嚟睇體成日播幾日前既波d精華？

無金仔

之後可能又會有翻

佢車球迷一程入差館就有！

專欄輪住嚟 各方面都要做番足啲

今個月（11月）初，球隊應元朗寶覺小學邀請，去到佢哋學校同啲同學仔進行英語學術交流，出發前我同幾位教練團成員講笑，話我哋啲外援全部母語都唔係英文，去到唔知會唔會誤人子弟。
當然，我梗係講笑啦！斯薩、簡尼迪同巴辛雖然嚟自南美洲，但喺征戰多年，亦去過唔同地方落班，用英語溝通絕對唔係問題，若果係同足球有關嘅，就梗加難唔到佢哋。活動當日，除咗3位外援球員之外，仲有幾名年輕大學生球員去幫手，為同學仔主持球技訓練。平時講嘢無厘正經既留學生「阿文」（即前鋒球員鄧樂文），喺小學生面前變晒正經大哥哥，講嘢同教波都有紋有路，令整個活動可以喺好好嘅氣氛下進行，希望出席嘅同學都覺得開心，將來有機會校方再邀請我哋去同同學一齊玩啦！
曾經有球迷翻我舊帳，話我講過球隊唔使推廣、唔需要球迷，有老細就得！點解依家又去做校訪。其實，相信係有嗰別球迷誤會咗我意思，我係想講球隊如果冇老細支持就有幾多球迷都唔會成事。今季重返港超，會長「莫生」千叮萬囑各方面都要做番足啲，過去有忽略嘅地方都要執番好，哈！哈！老細開到口，梗係照做啦！球迷們有咩意見，不妨喺球隊facebook留言或者inbox講我哋知，下次再傾。

標準流浪
總監 李輝立

我立

呢排見垃立好似精神過季初

球隊表現好，失意軍人重振雄風，年輕球員穩定進步
流浪好，立立自然好
立立好，流浪更好

入一球都得㗎煒廉個球都唔係第5球

琴晚有去大球場睇港隊既請入黎!!!

第二張圖條女

呃稿費+刷點擊率

和波連精華都無心機睇

琴晚有去大球場睇港隊既請入黎!!!

隔離post見到

畜力有牌
係咪即係足總跪低就有得踢亞洲賽

表現好好零失誤 全隊最高10分

連垃立都轉死性打算「做番足啲」
我哋成功光復香港唔係無可能🔥

靠呢隊大埔同傑志

如果真係冇北泡嘅話
港超隊贏大同鄒北記係應份㗎喎 起碼出線附加賽冇問題
學你話齋 唔使丹尼 夠其土炮都夠做

但兩隊嘅狀態 出到去淘汰賽好快收皮

下星期二 11月19號 香港主場對柬埔寨冇人講？

唔好禾埔得唔得
禾埔會爭氣

百屌成材

北泡拉鋸緊上唔上到亞冠啦

一周年

還我加利白

有啲懷念

原來都係過咗1年咁大把

嗰陣仲好期待一年後白咖喱執靚隊波

個陣一條傻鳩去仲諗住睇又輸畀北泡 最後成場幫潘文傑打氣

推到有全場重溫

麥狗祖家啲衰氣過晒嚟香港

讓路南區

佢祖家贏緊2粒喎

還我白咖哩

想要想剪精華

就係過晒黎咪祖家首次打入大賽決賽週

條撚樣去到邊衰到邊

#mixuout

me都係忠於cathy

嗰日坐喺128段 默哀企咗起身 比後面兩個廢伯叫我地坐低 之後嗌口號又屌

叫佢夠薑過嚟103屌啦

日日睇77台

流浪今季管理好過以前 ，成績都好d
流浪兩個青訓上到港隊正選, 兩個97年都幾勁，希望今季又出到幼幼

睇完喊左

禾喊撚咗

咸左

麥狗下個禮拜二唔該同我贏波

掛住個vip區證好似好醒咁

一年前依度high到痴晒線
而家

嗰日默哀包廂即刻有人落白色banner話毋忘逝去手足

出線功臣基奧仲未有班落

得廖蛇木口木面

佢眼角太高定點

廢

巴林場波算唔算證明俾政府睇回應訴求先會有好結果

加利白真係好帶動到士氣 play with honor, sacrifice.

白咖哩一去不復返

港隊成功教練必要元素

kim, gary 同風車都好識激勵球員

不要再說了

朱蛇🐷報夢：孫銘謙未來一兩年內會去傑志

Link?

佢今季係埔好似唔算好搶眼喎 雖然佢仲好後生

要慢慢操架啦

我覺得幾 sharp wo
係把握力差無入波

夢景，無link

有速度但又唔係下下死去，有用腦踢 但1,2年去大會好似急咗啲

準備接受支畜二隊456

睇下香港會出B隊定A隊，A隊好難輸咁多

正常都會A隊啦吓話

法老最後大賽機會 踢唔踢呢？

返傑志踢閘？

中甲幾時完季
當然冇佢先可以比細佬上位

未打巴林前完咗啦

唔好呀
佢踢翼種靈氣仲勁過當年林樂勤初初踢飛馬

打閘都唔錯呀 不過攻強於守果隻

幾乎打鳩果兩個食蕉

回家吧

岩唔岩程序先

個陣條宣傳片 睇到起雞皮

睇嚟啱啱放監

［區選］藍絲散水運動，正式開始

阿鵬

個時j 有時間俾佢執好隊波12月對中日韓

剪緊精華，發現有一半鏡頭都係牙素

正面高波斬入去羅素真係唔會怕你
所以對柬埔寨羅素反而會冇咩優勢

牙素：高波地波

牙素+艾里奧 比人撚狗咁撚
寧願傑仔打中堅

東南亞球員快同靈活，羅素轉身慢問題嚴重左
西亞佬高 Q大棍，羅素carry

helio退化到仲鈍過佢
轉身同速度仲慢過梁頌恒

同埋最弊隊友以為佢波底好
放心比波佢用
點知呢兩季成日發夢

最新消息，支國東亞杯好可能出 唔少A隊主力，納比辭職後計劃有變，
正好大好機會，win左芬蘭佬可以上神枱

打巴林和波後，芬蘭佬評價好左好多
但其實之前幾場出依批人，香港分分鐘 win多一兩場，
五個月先有突破其實都好慢，Gary white時期係d人係要求一兩個月內出到成績

好左
但都仲係衰過Kim
而家波都入唔到

好似係手足想射食蕉

because him before 堅持用alex呢d回塘球員

有冇人知50分鐘中國輝踢個波出邊線係咪省中左保安?

佛山隊派人清hku RB？

其實正常呀 傑志青訓黎

啊仔搵老豆老母

咩水
玩具部定足球d人？

就咁睇係玩具部

波樂無窮有大廚！！！係唔係live? 唔洗晚市？

胡國峰 前南華籃球員 而家教東方青年軍+男拔

東方玩具部有青年軍架咩

芬蘭佬進攻得一招 斬比中鋒二傳比後上嘅3人（兩翼加樂仔）唔會見到第4個上 但香港無人有能力二傳 所以連白咖哩都要搵黑基奧入嚟因為有身形

暫時咁多場白基奧打呢個位最好 反而期待f7入籍打羅梓個位 咁可以順移落去 羅返左閘 傑志返右閘

下場炒唔到柬埔寨3球
芬蘭佬都唔合格啦

實炒唔到

肥撚硬

等得f7入籍芬蘭佬都應該番左屋企啦
根本成個打法都唔會係港隊未來嘅踢法
本身應該係為左出年輕球員而犧牲成績
(好似柬埔寨咁)
但係佢咁貴請番來又要有成績
變左兩頭唔到岸咁
你場場出均仔羅梓去鳩跑進步得幾多

今埸臝唔到 芬蘭狗死全家

我之前覺得幾年後最理想嘅陣係咁 勿笑
輝
傑 細佬/余 凱 中指倫/羅梓
晉銘 樂仔
均仔 ww/龍仔 孫銘
諗唔到

港隊成年都未贏過波

豬sir真人上連燈

瘋子凱有份入港隊先算啦

方柏撚直頭做咗富力失蹤人口

3月冇約friendly真係on99
約場台仔諗住係比芬蘭佬破處既 佢又輸
作客柬埔寨又win唔到

今個星期再唔贏 私了芬蘭佬

所以咪話幻想 如果全部都全盛 仲有jordan 咁推孫銘上前

大家都曾經幻想正前鋒係我國

仲有茹子

其實佢最佳位置係攻中定右翼 同埋有個疑惑好耐 羅素係左定右腳 見佢兩隻腳好似差不多

太矮，覺得無機
細佬身型好佢好多，都係依家先上到位

HK TEAM Player rating: Hong Kong vs Bahrain
ByZinc Yeung Posted on November 16, 2019

Mixu Paatelainen praised the players’ real desire to win for Hong Kong, themselves, and the supporters during the match. The head coach also said the team performed excellent defensively, but could do better in the attack, admitting there is still room to improve. So how did the team perform? Zinc Yeung took a look for the player rating.

Yapp Hung-fai: 9.5/10

Undoubtedly man of the match. The Hong Kong keeper was solid throughout the match and made a number of incredible saves to keep a clean sheet for Hong Kong. Had an injury early in the second half but was able to continue after treatment. He could do a bit better in terms of deliveries and therefore not a perfect ten for the former Hong Kong captain.

Tong Kin-man: 7/10

Defended well, but like Paatelainen’s comment on the team, not good enough offensively. In modern football, fullbacks help with the midfield during transition play, however, the Hong Kong midfield still lacks support and therefore most forward plays were done via long balls and therefore lost quickly. That said, the Kitchee veteran was brilliant defensively and deserves some credit.

Leung Nok-hang: 8/10

Solid display by the R&F defender and won a lot of aerial duels against physically strong opponents. Unlike Tsui Wang-kit on the other side, he rarely went forward. His job of the night was to cover for the defense, and he did well in maintaining a clean sheet.

Andy Russell: 8.5/10

Dominant performance by the towering defender, won nearly all the aerial duels to disrupt Bahrain’s attack. Was previously criticized for his pace, but defended well for the night and had a great tackle in the first half of the match.

Tsui Wang-kit: 8/10

Made a number of timely tackles to help keeping a clean sheet. Showed real desire when he sprinted back to nullify Bahrain’s counter attack late in the match. The Meizhou Hakka defender also made a few forward runs and linked up well with Law Tsz-chun on the left side.

Huang Yang: 7/10

Shielded the defense well to reduce Bahrain’s options in attack. Maintained his cool despite heavy pressure from Bahrain, but resorted to long balls most of the time. An irreplaceable leader, but he is not young and still no one from the Hong Kong squad can fully replace him.

Roberto Affonso: 7/10

Like his partners in midfield, the naturalized midfielder shielded the defense well and was also a threat during set-pieces. Had a chance to give Hong Kong the lead early in the second half, but his header went just wide.

Tan Chun-lok: 7.5/10

Worked hard in the midfield to get the ball forward, but there was little support for him in the defensive system adopted by the team. Was usually surrounded by two or more opponents when on the ball and therefore could not do much. Had a run forward late in the game, but was denied by a brilliant tackle from the Bahrain defender.

Cheng Siu-kwan: 6/10

Hardworking but largely quiet before being substituted. The reigning “Young Player of the Year” had a few runs down the right side, but was not an attacking threat and easily handled by the Bahrain defense.

Law Tsz-chun: 6.5/10

Favored left winger by Paatelainen in recent games and did well in a few link up plays with Tsui Wang-kit on the left side. Helped out well in defense and was substituted by Chung Wai-keung because of injury.

Giovane da Silva: 7.5/10

Was provided with little support, but worked hard to retain the ball and win a few aerial duels too. The defensive approach by Hong Kong made it difficult for him, but he nonetheless had a decent game.

Substitutes

Sandro: 5/10

After the match, Paatelainen mentioned that substitutions were always a bit of a gamble. He instructed the team to play the initial pass to the centre-forward (Sandro), who would then lay off to the midfield while getting more players forward. However, the coach admitted it did not quite happen and there is room to improve.

Chung Wai-keung: 7/10

A confident display from Chung Wai-keung after replacing an injured Law Tsz-chun. He took on Bahrain defenders and got past them a few times.

Sun Ming-him: N/A

Replacing Cheng Siu-kwan late in the second half additional time. Took a corner and had a volley shot just high of the bar, but too little time to make an impression.

均仔同樂仔評分低左
我覺得樂仔應該8分，均仔7分，羅梓同鐘偉年6.5 分

嗰種高質唔講得笑
歡迎手足多啲share 嘅文

*鐘偉強

尾段果球無運入唔到，無緣再做英雄絕殺

仲要係Helio傷先踢到

Sean?

迪高 費7 蘇沙 ？

【世界盃外圍賽】港足復操備戰柬埔寨 本田圭佑領軍到埗「香港未如想像般危險」 (20:20)
2019/11/16

港足前晚逼和巴林隊，下周二將續於香港大球場坐鎮，在世界盃亞洲區外圍賽迎戰柬埔寨隊，力爭賽事首勝。球隊休息一日後，今午於將軍澳足球訓練中心復操。而日本隊名將本田圭佑，亦以柬埔寨隊領隊身分督操，表示香港未如想像中危險。

身處外圍賽C組的港足暫時累積2和2負，之前在友賽亦不敵中華台北隊，在麥柏倫麾下未曾獲勝，不過對巴林隊一戰首次錄得零失球。守將羅素指球隊對此期待已久，亦展示了紀律，亦盛讚首次為大港腳正選的拍檔梁諾恆：「當我們2016年在南華做隊友時，他已經非常專業，很努力，過去兩季在富力R&F也表現相當好，完全值得上陣。」

港足今年9月時作客柬埔寨被逼和1：1，羅素指今場比賽進攻要更冒險，翼鋒鍾偉強則說：「始終今次是主場，在全香港人面前，希望可以取得世界盃外圍賽第1場勝仗。自己若有機會上陣都希望參與更多和入球。」

至於暫時排榜尾的柬埔寨隊，領隊兼日本隊名將本田圭佑，昨晚領軍抵港後，今傍晚隨即到將軍澳足球訓練中心閉門操練。香港局勢持續動盪，本田圭佑抵埗後，亦在twitter談及香港情况，表示未如想像中危險：「在香港第2天，外界覺得各處都因為示威而治安惡劣，其實並非全部地方無時無刻都不安全，仍有普通女性和小孩在街上散步。」

FIFA係右腳

究竟本田練波果陣會唔會落埋場撚人呢

Honda：你出嚟，換我入去踢

得佢會咁樣分析評分

對巴林低清精華

好有心

高質會然

除左省港盃佢有咩威水屎？

Cheng Siu-kwan: 6/10
Hardworking but largely quiet before being substituted.
唔撚係掛 可能我印象流 我覺得鄭兆均個晚幾生喎

羅素嗰日真係高波頂曬

下半場開始冇氣

以首次正選嚟講，表現幾好
但體能確實要加操

後生個班除咗陳俊樂

上半 part好多係羅素個人精華
佢近幾場港隊確實回勇

和仔去咗《獅子山上》客串做自己

可能唔識留氣
下下chur得太勁

羅梓果D咁早就抽
平時港超真係太hea節奏

新仔報到 留名

平時養生波

慢到可以睇到個波流動

其實有冇方法提升港超節奏

羅梓唔同 唔計樂仔佢全隊跑最多 戰術要佢一有攻勢就向前跑 防守要協防左閘 即係底線對底線咁跑

均仔就好明顯體能差 超聯70分鐘氣去到大賽60差不多 後尾就開始行行企企

牛丸

？

剛完成亞洲足協女足亞青盃的技術分析，不少球員在兩年前已見過，發現這兩、三年的成長，對球員來說確實非常重要。有兩年前的幼苗快速成長，不只是身體的對抗性和技術的進步，更明顯提升的是閱讀球賽和執行戰術的能力，然而也有兩、三年前的最佳球員，停步不前，雖然能力還是有，但隨著身邊人的進步，已顯得不突出，比賽中顯得吃力。可見一個合適的環境和教育，對青年球員的影響很大。不少U19球員已被提升到一隊，日本、南韓、澳洲、中國等強隊都有，這對青年球員是很好的支持和肯定，亦減少女足球員在這個歲數離開足球的機會。

香港近日都是逆境波，各位青年人在「被放棄」的情況下逆境求存。所謂莫欺少年窮，請社會各界高高在上的持份都深切思考，處身處地想想，如何可以幫助這班經歷動盪的年輕人。人生應是漫漫長路，他們的前途是無可限量，卻為了現在的情況而犧牲。希望大家尊重年輕人，向別人借鏡，還他們一個有希望的成長環境。

死球處理得幾好 羅拔圖個球都係佢斬 應該7分

麥狗條撚樣又唔早啲換 搞到均仔又無氣 孫銘又無時間踢

佢賺緊支足錢都夠膽出聲
真心respect

佢真係勁保守誇張到未70幾都唔換

擺明諗住守和
嗰下角球行埋去角球旗跟著先換
睇到我屌左出聲

再睇下迖Ming

雖然出得唔錯 但邊有可能最後一擊嘅一個角球比個一出場未掂過波嘅斬

學棒球代打

都係差不多唔識踢淨係用頭

九十年代佢客串嗰一套劇，又係做返自己。

香港莫拉達

芬蘭佬想Show比人睇自己有比機會零零後幼幼

咁公道講，佢算係幾肯用新人嘅
如果足總俾佢個目標係長遠發展嘅話，我諗佢夠膽成隊u23推上黎

收皮啦，贏唔到架啦

想問潘文傑是否無加盟到大埔

哦 洛d姑時同打女人個個

台灣代表隊個fb話加盟咗
但係禾埔未公佈

呢條撚樣 睇佢唔出
平時好好禮貌

sorry 無

打女人出晒名都好禮貌

講真做到足總嘅job唔慌深黃
都係權貴嘅玩意嚟

均仔技術其實唔會差過水彈，開角球死球都好
係身體質素所以速度同頭槌差過佢，今次芬蘭佬敢用均仔唔用水彈幾驚喜

但我覺得依幾個月可以gio, 水彈，均仔正選
泊大巴打西亞佬唔應該出辛祖，速度同靈活性太差，平日可以出

打西亞佬亦可以唔使出黃威依 d, 無作用

黃威wfc

均仔波底直頭好過水彈啦係輸身型

梁芷珊想個頒獎禮專業少少先搵佢
點知反而咁柒

均仔體能唔算差啦下話？

冇賣老抽 但都唔算好
中後段都爆唔起

70分鐘可以換G彈落場爆啦

如果係打巴林嗰場 均仔out水彈in
邊個處理死球

是但搵個都得
反正大家都不是死球專家

得均仔好

對佢最大印象係做創富坊

禾師

死全家奶共龜頭撚樣出名玩女人打女人

全場重溫
now版本

芬蘭佬廢就廢架啦
但其實睇番港足個大環境，就算搵其他人教都唔會好太多青黃不接咁嚴重

有冇人留意到足總冇公佈對巴林既購票人數

係咪未計退票果啲

浪費金錢
依家有時排陣好有豬蛇風格，芬蘭佬作用幾大好懷疑

豬蛇同風車果 d做咪得，起碼愛港又人工唔會太高

係喎，分分鐘有2000人退飛

咁要等多一排先公佈
最少要過咗下輪港超先

郭蛇考埋個牌先啦
全世界都等緊佢

真心依家一定係朱蛇做幕後軍師，芬蘭佬咁on9一定唔會識用均仔

用菊好過

麥狗out

識唔識用都算啦
起碼有得出先

剪返條樂仔先

可惜菊仲易傷過WW咁

【不多於100名懲教人員 獲委任為特別任務警察】

政府發言人今日（11月15日）承認，警務處處長已根據《公安條例》（第245章）第40條，委任一批懲教署人員為特務警察，以增加警方的人手和力量。

發言人指，由於過去多月的動亂持續，規模龐大及在多區同時發生，加上暴力程度嚴重，警方前線人員人手需要加大支援。經考慮後，當局認為根據《公安條例》第40條的委任機制，安排其他紀律部隊的合適人員分擔或參與部分警務工作，可增加警方的人手和力量。

警務處會先以試行形式，安排委任不多於100名懲教人員為特別任務警察。該些人員熟悉使用防暴裝備並且在日常工作負責相關職務，並願意擔任特別任務警察。

港超踢咁少都咁多傷
如果佢踢中甲嗰啲應該一季可以退役

多謝手足
樂仔精華好吸引到人入場

菊好返12月帶埋去釜山

【Thanks Mckee】

麥基為香港隊嘅付出無容置疑，更係一年前嘅東亞盃出線功臣之一，希望我哋可以用好表現為佢送別。

11月19號 香港對柬埔寨 嘅中場休息時段會為麥基安排告別儀式，感謝他多年來為香港隊嘅付出，讓球迷為佢送上祝福。

不了
踢得太慢

【Thanks Mckee】

麥基為香港隊嘅付出無容置疑，更係一年前嘅東亞盃出線功臣之一，希望我哋可以用好表現為佢送別。

11月19號 香港對柬埔寨 嘅中場休息時段會為麥基安排告別儀式，感謝他多年來為香港隊嘅付出，讓球迷為佢送上祝福。

=============================
立即購票入場撐起香港！

所有賽事門票將經由Cityline購票通售票網之網站（），門市及電話熱線（2111 5333）公開發售，而預售之尚餘門票（不包括「HKAddOil」套票）將會於各個比賽日早上10時於比賽場地發售。

比賽當日場地之售票處不設單場門票及套票的換票服務。

比賽詳請

香港 對 柬埔寨
日期 : 11 月 19 日
開賽時間 : 晚上 8 時
地點 : 香港大球場

#HKaddoil #香港加油 #HongKong #香港勁揪 #世界盃外圍賽 #WorldCupQualifiers #2022Qatar #HKGCAM #solong #Thanks #Mckee #SiuMing

打赤柬要出

Ww咁易傷都唔可以怪晒佢嘅，始終都要多得廬狗條仆街

我講菊

屌

唔怪得洛迪古斯都唔識讀

巴打你仲會剪邊個 我應該會剪條傑仔 睇下有冇時間剪多個

有ww進攻點都好d喎講真

Fanpiece好文
不完美 可接受 要改善 精選
香港講波仔
於 16 小時前

為跟上潮流，筆者也不妨嘗試引用來評論一下港隊星期四晚主場對巴林的表現。

不完美 – 穩守卻未能突擊

可能是因為同組對手實力強橫，港隊自征戰世界盃外圍賽以來以穩守突擊作為主要戰術，作風極為保守，大多時候只起用一名正箭頭，並且重用羅梓駿、鍾偉強兩名年青翼鋒協助回防，務求以不失球為目標。今仗港隊以基奧雲尼為正前鋒，起用鄭兆均為右翼，並把陳俊樂推前擔任Box to Box中場，進攻應可做得更多。基奧雲尼的護球、高空搶點能力遠比夏志明為高，筆者觀察所見他每次搶點頭槌均能成功頂贏，只可惜受制技術及身材，鄭兆均及羅梓駿等翼鋒未能接應，中場亦只有陳俊樂願意後上支援，在參與進攻人數較少的情況下自然未能貫徹穩守突擊的精髓。穩守卻未能突擊，實在不太完美。

可接受 – 戰果

整場比賽中巴林展現比港隊高出一至兩班的基本功，完全掌握賽事節奏，港隊全場處於被動，只能憑藉高紀律性的防守，加上前線球員積極回防才能抵下巴林的攻勢，場上多名球員包括羅梓駿、鄭兆均、徐宏傑等跑動甚多，甚至有抽筋跡象，可見巴林的進攻實在令港隊疲於奔命。下半場初段巴林入局後多次以快速小組滲入進襲，曾令港隊後防線風聲鶴唳，幸好仍能力保不失。及至下半場末段巴林見時間無多，改以高空轟炸務求全取三分，卻正中港隊下懷，中堅羅素以其身材優勢輕易化解，終能為港隊力保一分。對於港隊來說，面對如斯惡劣的情況能在主場於巴林身上收穫一分，已算是一個可接受的戰果。

要改善 – 爭勝心

隊醫多次緩慢進場為球員治理傷勢、葉鴻輝於下半場末段拖延時間領取黃牌，整場港隊給球迷的感覺是要力保不失，以一分為目標，但筆者深信球迷們完場時的感覺，是覺得港隊絕對有權爭取全取三分。

猶記得上任主帥加利韋特以傳統英式踢法掛帥，執教第一仗雖以0：1敗於泰國，但下半場完全掌握主導權，只是搶攻下未能扳平。結果此戰術於往後的東亞盃外圍賽繼續奏效，並成功帶領港隊出線東亞盃決賽周。那時候整支港隊全力搶攻，對勝利的渴望是多年來港隊甚為少見的。
廣告

一年過去，麥柏倫執教首仗以0：2敗於中華台北，足總立即委任朱志光作為副手，在朱志光輔助下港隊轉以保守踢法出戰世界盃外圍賽，筆者仿佛在港隊身上看到了傑志征戰亞冠的影子。朱志光有領軍參與亞冠的經驗，深知香港球員面對亞洲強隊必須以守代攻，力保不失再寄望偷雞。

從今仗所見，港隊作戰至下半場末段時防守漸見穩固，巴林已失去進攻板斧，但港隊球員仍多番拖延時間，只嘗試力保和局。整場比賽中港隊並不是毫無攻勢，羅拔圖接應鄭兆均開出的罰球頂斜以及多球角球皆能製造一定的威脅，如能把握死球的機會實在是有勝出的可能。港隊甘於和局的舉動，難免令球迷、以至部份球員感到失望。就筆者所見，完場後羅素和後備入替的孫銘謙都難掩失望之情，可見他們並不甘於和局這個戰果。這種對於勝利的欲望，是港隊上下都應該具備的心態。11月19日港隊將於大球場主場迎戰同組實力較弱的柬埔寨，正是爭取勝利的最大機會。實力在於伯仲之間，致勝的關鍵隨時就是港隊球員們的爭勝心。

可能均仔？睇埋星期二場波先算

打西亞佬黃威作用細
身型單薄加防守差，而且港隊打西亞佬佢組織唔到攻勢，除左開角球死球唔覺有咩用
平日港隊主攻可以出佢

希望可以食住個勢上

退埋隊啦
你冇發覺出場名單比巴林少咗一個後備嘅咩

對柬埔寨可以出ww

無錯

係S.O.U.L

Sacrifice, ownership, unified, legacy

leave a legacy!

我驚佢地迫得太快ww失波多d

really cls

考牌戰 如果打柬都冇表現 憑咩外流

真

CLS

會否太癲

南通支雲主帥：當然希望執教中國隊；自己支持歸化政策

南通支雲主帥加里-懷特在接受採訪時表示，自己的妻子與孩子都是中國人，自己非常瞭解中國的文化，對成為中國國家隊主帥非常有興趣。

45歲的懷特，24歲便開始自己的教練生涯。他曾執教過關島隊、中國香港代表隊、中國台北代表隊、上海申鑫等隊。在接受採訪時，他表達了對於執教中國隊的願景：“當然我想執教中國國家隊，我的妻子和兒子都是中國人，我的家庭也居住在中國。我曾經執教過的台灣和香港也都是中國的一部分，我認為我比其他人更加了解中國的文化。”

“雖然我不如卡納瓦羅有名，但我不需要花費時間再去了解中國，我對成為中國國家隊主帥非常有興趣。”

對於目前的歸化政策，懷特結合自己執教關島時期的經驗表示，他完全支持歸化政策：“很多國家都在這麼做，比如説英格蘭、德國等等，這樣才能夠在國際舞台上讓球隊擁有競爭力，所以我們也要這麼做。我的經歷告訴我這對於提升成績來説是個非常有效的方法，但是要明白中國真正需要的是什麼球員，這就需要找到一個平衡點。”

佢邊夠班

納比用埋入籍都搞唔掂，白咖哩就算啦

況且支隊嘅問題唔係用入籍就搞得掂

gary white high大左

回家吧GW

李卓耀輸緊一局

野狗嘅手下敗將
支足山頭主義仲嚴重

佢個種打法入亞洲盃8/16強唔係問題既
世界盃決賽周就冇可能

自認自己係中國人

白咖哩搵返D三線國家隊教算啦 又可以自high下 中國隊教撚到咩你

支隊用埋世盃冠軍教頭都唔得，就知道問題所在啦

足總D政策同班球員既態度

迫得甩ww嘅話即係迫得甩成隊香港

【世界盃外圍賽】本田圭佑來港談示威：不覺得治安如外界說般差

即時體育

01撰文：高詩琦
2019-11-17 12:10
最後更新日期：2019-11-17 17:20

世界盃亞洲區外圍賽第2圈C組，香港周二（19日）將在主場香港大球場迎戰柬埔寨。

身為柬埔寨領隊兼教練的本田圭佑，亦已在前日（17日）率軍抵港，他在社交媒體談及對香港市況的感想。

本田圭佑昨日（16日）在其twitter上發文，講及香港的市況，他說：「來到香港第2天了，很多人都以為香港因為示威活動，到處的治安都很差，但事情並非如此。希望大家得到從媒體中看不到的情報。」他更加上了一個hashtag，稱「#一般婦孺照常散步」。

香港隊早前作客柬埔寨，本田圭佑與港隊副主教練朱志光握手。（資料圖片／袁志浩攝）
香港隊早前作客柬埔寨，本田圭佑與港隊副主教練朱志光握手。（資料圖片／袁志浩攝）

當然，香港足總為柬埔寨安排的酒店並非在示威熱點，本田圭佑是走訪哪些地區而得出這結論，亦未可知曉。現效力荷甲維迪斯的本田圭佑雖然未有教練牌照，未能正式出任柬埔寨國家隊主教練，但他自去年8月開始，一直以領隊身份指導球隊，這支東南亞球隊在場上表現亦大有進步，尤其對精神及態度層面的要求，亦為人所津津樂道。

延伸閱讀：本田圭佑熱血指導柬埔寨 「你們的風格，你們的未來」

不過，柬埔寨上月作客伊朗慘負0：14，成為該隊史上最大敗仗，今趟作客香港急需收復失地；港隊則乘上仗賽和巴林之勇，亦力爭在柬埔寨身上，取得今屆外圍賽首場勝仗。

【世盃外】本田圭佑領柬埔寨抵港 麥帥提醒港腳小心反擊

麥柏倫表示，艾里奧等傷兵已跟足操練，並首次跟足大隊，如明日操練無大礙便可候命，麥帥說：「對手速度快，戰術執行力強，要小心應付，如球隊踢出周四對巴林的態度，有信心可以贏波，惟過程並不容易，柬埔寨是相當危險的對手，不能給對手有空間作出反擊，我們當然想取勝，但必須重申一次，周二一仗不容易，對手亦很危險。」港隊在外圍賽首戰作客被柬埔寨逼和1:1，上場賽和巴林，暫四戰兩分排第四，而柬埔寨四戰得一排第五位。
記者：曾雁平

又駁唔到喎

星期二著honda日本波衫入場

李卓耀

隔離羽毛球卓耀好爭氣
港隊生性啦得唔得

冠軍
feel到現場好high
我都想現場睇港隊贏波high爆

特別的打格仔方法

對巴林嗰場如果蘿蔔頭個頭槌入咗

回咗去既就由佢
睇佢個款佢都係騎牛搵馬
等多幾年等Jurgen Klopp上位好過

差好少好少

發覺gw 公關好勁
去到邊都講到同當地好有歸屬感

絕對係等緊郭蛇

【和富大埔的神奇馬騮】
馬騮sir，人如其名，仿佛有三頭六臂 — 佢除左負責球會守門員訓練之外，其實仲身兼多職......

我撐本地波
#我叫浩然啊 #球隊it顧問 #董sir #港超Signings #wofootaipo #tpfc #和富大埔

全能到仆街

星期二 完場前 邊個著Honda
見一個屌一個

其實好簡單
你見到嗰條友喺你個區度著其他隊波衫
直接鼓動全區嗌除衫就搞掂
你自己一個屌反而唔夠power

50年李城球迷

唔通話 冇興趣呀，你哋支足咁撚廢 咁咩

波總又搶錢

希望仲可以返屋企同大家傾波，天佑香港

上場有條撚屌着日本隊入球迷區仲有做跟位撚，比手足屌走咗

而家咪好
2011年個時對日本大把人著日本 屌佢反而比佢地屌返轉頭

屌你咪撚出番艾里奧呀

入唔到去救人，唉

打機打通頂都無用

香港 1.16
和 5.60
柬埔寨 8.80
香港讓2球

我係昔日首席迷金反白ge k狗
日久見人心
雖然我對佢冇以前咁反感
但不枉我以前日屌夜屌佢
三姓家奴
去蝗國又奶共 話台灣香港係蝗國
去日狗又話鍾意當地文化
去香港台灣又話同當地人一條心

他表達了對於執教中國隊的願景：“當然我想執教中國國家隊，我的妻子和兒子都是中國人，我的家庭也居住在中國。我曾經執教過的台灣和香港也都是中國的一部分，我認為我比其他人更加了解中國的文化。”

呢位就係當年你地日夜吹捧ge白生

香港而家名義上仲係，唔怪佢

台灣真係唔好亂咁講

Push

都講到好白了

Share埋去即討po度

咩意思

我要返工，我要出糧，做乜搞我

好撚狗

光頭佬話最多讓平半

有片親口講先信
支那報經常作文

至多贏1球

也都是中國的一部分
後加上去

香港女子足球代表問點解唔可以拆

下盤點豬

你係未想燈

who
唔識佢

冇見過佢踢香港隊...

下盤等cashed

嗰條「香港人要殺警察」(#34899)真係正宗現實版丁蟹,乜嘢都自我中心,論點被擊破就扮聽唔到轉頭再堅持用自己嘅論點混淆視聽欺騙新觀眾

雙重標準,咁多空位就話驚死俾人話唔跟劃位坐,但係自己喺主場區帶伊朗野客隊衫睇香港.
不過佢俾人話批評親客隊唔反駁就仲like人,
建議大家唔好因為伊朗開波就提條契弟咁就中咗佢計,伊朗實際同佢一啲關係都冇

好明顯佢所謂為香港反日係純粹懶獨特唔係為香港人,同佢講香港人喺伊朗菲律賓有事佢唔係為香港反駁反而話其他國家反對香港人更加嚴重
就連講王威信要收皮佢都dislike

真正反日點會係一個主流親日嘅地方無限地睇低日本？反而實際行動一啲都無

建議快啲扑柒條撚樣

[多圖有片] 菲律賓中國大使館外，習近平像遭斬首

參考資料

其實你參考返上幾個post嘅二樓就得
唔洗打咁大段嘢咁麻煩

要踢爆佢懶獨特嘅面紗
支持師兄嚟緊啲post寫返扑柒佢

[1001] 今晚7:00pm 尖沙咀百萬人聚集(3)

原來又係K狗

各位手足 有緣就聽日球場見 希望香港會有奇蹟

K狗受害者又多一個

唔好送頭 安全至上 聽日球場見

點解K狗仲未比人扑

因為香港尚未光復

鳩噏引戰都算
連登本來就係咁
最睇唔過眼佢洗版

K狗醉曖改名混淆視聽

最重要係份人好撚虛偽

重申
我全身一件伊朗衫都冇

同埋
你唔識我
就唔好低估我反日ge真心程度
我係食日本野都會愧疚ge人黎

同埋咩王威信收皮都要dislike？
你自己追post同埋睇我username都知我咩立場啦

香港 1.28
和 5.75
柬埔寨 9.00
香港讓1.75

all in 柬埔寨，上車最後機會

9倍

Honda：聽日就中出你

呢場睇好上盤
麥狗今次比9月揀多左好多前鋒
應該都係想聽日n鬼拍門

當有一日有人實現我個名ge時候
就係光復之時

又要講多次
你班友千其咪撚燈

無希望就唔會失望

冇人話你反日係扮,重點係你條打靶講到好撚偉大話為港爭取公義咩嘢愧疚,實際雙重標準,其他國家恰香港又唔見你反對仲要支持
若要人不知除非己莫為喺網絡世界未必可以證實
但係冇人可以蠢到好似你咁,依度得一個人個個post都比分唔係你仲有邊個？
呢篇文個幾兩個禮拜之前同你開完火講嘅,如果你個理念係咁真就唔會dislike啦

從來得你一條虛偽攔坦唔理性啫
我個post5:0究竟誰理性誰唔理性？
你自己嗰票唔計啦

柒頭睇上面啦

咪撚鳩啦
我係成曰比分
但even大埔m仔ge留言 只要唔係針對我或者同我立場同我抵觸
我都會理性比分
同埋你自己以為你一早激嬲我

我一早知你崇日
但見同你講馬都覺得你理性
係近排你詆毀澳門手足我先開你火
雖然我唔係澳門人 但而家過左去讀書 亦都有方法知道澳門ge連登巴絲點諗
連登ge澳門手足支持香港反送中
係你個分化撚自己係度話咩中國澳門
我憎你ge時候絕對少過兩星期
同埋就算我憎你都會理性比分架
我好似冇屌過王威信
但廖覺文我都有係度聲討

屌你個user name

鬼叫佢叫人71立法會除罩

係扮日

其實lihkg有必要加pm
我唔想浪費各個post位覆呢d唔負責任ge留言

不分化
人地豁出去又話人另有詭計

自己做埋都共諜 陳雲一定堅實民主派

唔講呢啲啦

入波都唔識嘅西波
坐輸望和

5.75同9倍
一定是但開一個
禾準備上車了

唔L燈

入場屌足九十分鐘

請回應

又唔駛咁激

腳腫聽日有冇安排巴士

上次去佐敦 聽日仲去唔去

分分鐘繼續冇車返大西北

【世界盃外圍賽】辛祖無緣鬥柬埔寨 麥柏倫：港足踢法應具持續性

01即時體育

撰文：袁志浩
2019-11-18 21:44
最後更新日期：2019-11-18 21:52

香港足球代表隊明晚（19日）將在世界盃外圍賽鬥柬埔寨，香港球迷對此役賽果期望甚高，普遍認為港足需強攻這支東南亞球隊。不過港足主教練麥柏倫強調，港隊不應輕視柬埔寨實力，也指出港足應建立獨有一套踢法，踢法跟陣容的「持續性」相當重要。

港足上周熱血戰和勁敵巴林，惟賽後再添傷兵，前鋒辛祖因大腿後肌受傷，明日對柬埔寨將缺陣。兩軍首循環交手，港足於被看高一線的情況下遭對方逼和，賽果令不少本地球迷失望。可是麥柏倫再次強調，也希望外界明白，目前的柬埔寨非一支「差勁的隊伍」。

麥帥說：「柬埔寨很危險，他們行軍快，組織及傳送能力強，若有空間定能為對手帶來威脅。不過港隊也有計劃去應付，最重要是搶截他們傳球的第一點，明日目標是得到正面的賽果。」

辛祖受傷缺陣 港足或維持原有踢法

麥柏倫透露港隊對柬軍相當了解，也認為球隊無論在組織跟防守上都比對方優勝，他指港足這次比首循環時更有準備，也希望藉戰術投放更多進攻火力、創造更多埋門機會。在辛祖缺陣下，有傳媒問及麥帥會否因應今仗對手而派出更多前鋒上陣，這位芬蘭籍主帥未有直接回應，但指出陣容的「持續性」較重要。

「港隊需要尋找屬於自己的陣容、踢法跟定位，每場比賽我們也會檢討，暫時取得不錯的改進。不過若目前突破將陣容大改，這會是一件很愚蠢的事。」麥帥補充，球隊也會按對手踢法跟弱點調整，但相信踢法跟理念將跟過往數場比賽差別不大。

唔用妹祖咪仲好，依家佢完全唔啱踢

於本屆U20五人足球亞洲盃中獨入3球的港隊現役成員黃偉國，承認出於好奇，5月初在港鐵大窩口站偷拍女子裙底，早前承認一項有違公德罪，今天在西九龍裁判法院被判感化一年，另須接受協助控制情緒衝動的輔導。

案情指出，現年20歲的全職足球員黃偉國，於本年5月6日乘搭扶手電梯時，被途人發現以手機拍攝一名女子的裙底，然後被途人上前截停。女事主知悉事件後，勸喻黃切勿犯法，否則會賠上一生前途。黃在警誡下承認因一時好奇犯案。

屌佢老味$33.6去得佐敦
起碼去深水埗比人轉車啦

主攻佢有用
但有基奧雲尼都夠了

唔撚係對柬甫寨都泊巴士呀

fake news都唔夠，仲要做回帶西

麥狗 不意外

黨鐵收11點 m仔今次冇藉口唔入場啦

黨鐵唔可信

購票通所有銷售渠道將於11月18日晚上11時59分停止售票。
球迷可於11月19日上午10時於香港大球場售票處正接購票。

梓豪正式出局了
專心踢波啦

九唔撚答八
重點係好明顯你反日係純粹因為香港主流親日所以你就用所謂歷史原因去反日,並唔係乜嘢國家仇恨伸張正義呀木契

咩野激嬲邊個？本身我一啲只係在乎揭穿你嘅虛偽啫,不過你真係或者嬲唔嬲就唔在乎就唔使用兩個鐘走嚟P圖啦

Blocked bye bye

上面或者前幾個post點解咁多人都屌你呀
反省下啦34899

屌啊？對柬埔寨都park the bus？

你走啦
m子最多都係針對我

你係屈完我
我貼埋圖力證清白
你就話我p圖

因為我洗版同反日撐菲麻
咁唔代表你ge誹磅老屈同埋錯左唔認ge行為係arm

變吓陣啦屌

仲未完全封鎖講多一句
一個係到零公信力嘅人自以為好受歡迎

邊個錯自己諗啦
而家6:0

咩回帶 單案今日判

Link:

sor鳩，我錯，冇睇判刑嗰句

香港有500萬人冇兇黎遊行tim
佢地比正評你因爲對我ge感覺
唔係因為你呢種老屈完又唔認錯ge行為
咁都可以話我p圖

其實聽晚呢場擺喺旺角踢到得啦

擺旺角你想散場食rg放題？

gio要插喉再唔係都有怪腳alex嘅

攬炒都好喎

聽日好似未講有沒特別車。
仲要睇今晚poly點

gio傷咩？

上次賺得咁開心
今次一定繼續啦

屌，聽日有既去觀塘算

港超咪試過一次，南區完場半粒鐘左右，狗竇就放題

好彩唔係踢睇下嗰陣放，如果唔係啲修粉啱啱瞓醒都幾難走

大家平安？

Safe 今晚見。

係咪贏和都出唔到線?

而家只不過打咗4場
港隊已經累積咗2分
仲有4場比賽
港隊喺剩下賽事取得4場勝利
就可以14分順利出線

香港 1.28
和 5.75
柬埔寨 9.00
香港讓1.5

亞洲盤由讓2跌到1.5

下盤早買早享受

今晚香港隊又要失分

【香港主場迎戰柬埔寨 - 賽前記者會】

香港隊將會喺明日十一月十九日喺主場香港大球場迎戰柬埔寨，賽事前一日，球隊黎到香港大球場操練，而主教練麥柏倫以及香港隊後衛羅素則一同喺訓練後出席賽前記者會。

麥柏倫對於球隊嘅準備就表示：「球員喺上場對巴林搏得好盡，消耗咗唔少體力，所以頭兩日都安排比較輕量嘅訓練俾大家恢愎，而球隊都已經恢愎得七七八八，只係辛祖因受傷而未能出賽。」而佢都強調柬埔寨絕對唔係一隊弱隊，佢哋嘅速度好快，控傳技術亦相當出色，係一隊相當有侵略性嘅球隊，香港隊絕對要留意。

而港隊後衛羅素就話：「雖然都經過咗一場好辛苦嘅比賽，但而家球隊上下無論心理上定身理上都準備好明日嘅比賽，而柬埔寨喺同巴林係完全唔同嘅球隊，希望聽日可以表現得更好，全取三分。」

香港加油！

麥狗一定會出羅梓

柬埔寨都夠膽去攻

麥sir對住柬埔寨唔係唔肯掛

no sandro no party
上場佢太搏了

其實呢場唔出丹尼可能仲好
佢上次打柬埔寨明顯係老咗慢咗

gio+alex攻堅可以屈下體格
有alex去哨幫輕咗gio
gio可以踢落半格幫手組織

朱力士宜家冇態到仆街

子彈肯打左翼

仲覺得佢係中超alex
好似我對ww印象仲係停留係大埔攞冠軍嗰季咁

果日咪831囉

冇辛祖仲好，係度妹，唔會跟得上柬埔寨咁快

教練：朱志光啦屌

點解要反轉

唔想咁易俾人認到掛但個隻紅同個logo個款 掉轉咗都認到啦

唔知著日本波衫去打狗個結果會係點呢

之後會俾k狗diu

佢係唔係都屌架啦

all in 赤柬

行行企企都受傷

條友索性話港隊都係弱隊算啦

香港 1.30
和 5.50
柬埔寨 9.00
香港讓1.5

Now 633/635直播

交通安排

【香港 對 柬埔寨 - 特別安排】

考慮到有可能出現嘅交通問題，本會經過與運輸署及相關部門溝通後，本會今場亦會特別作出以下安排 :

香港足球總會與運輸署及相關部門正就賽事完結後之交通問題積極溝通，暫確定香港大球場附近位置，將加設以下巴士路線：

- 新巴路線 2R（棉花路 => 耀東邨）
- 新巴路線 8R（棉花路 => 小西灣(藍灣半島)）
- 過海路線 914R（棉花路 => 佐敦道）

此外，城巴路線 5B（往西區）、592（往鴨脷洲）、新巴路線 38（往置富）、42（往華富）、過海路線 307（往
大埔）、601（往寶達）、619（往順利）及 680（往馬鞍山及沙田）將會加強服務。

球迷亦可留意運輸署進一步公佈就活動的最新特別交通安排：

因交通問題而無法來到香港大球場觀賞比賽嘅球迷，本會亦為已購買「香港 對 柬埔寨」比賽門票或套票之人士提供單場退票選項，包括手續費（如有）。(退票手續細節如圖示)
退票表格將盡快上傳到足總網頁。

除咗以上安排，都想提提大家今日NowTv 633 同 635 台都會有直播，用電腦或者電話睇嘅球迷，都可於Now E購買賽事通行證（港幣18元正），於網上觀看賽事直播。網址：

無論決定入場定睇住直播嘅球迷嘅支持，球隊上下都一定感受得到，希望能夠踢出好表現，振奮人心。

香港加油。

#HKaddoil #香港加油 #HongKong #香港勁揪 #世界盃外圍賽 #WorldCupQualifiers #2022Qatar #HKGCAM

想問今晚可唔可以即場係大球場買飛？

可以

應該話 淨係得返大球場可以買

7點銅鑼灣F出口啊

唔該哂

特別車喺佐敦道落車咁大整蠱啊

上場咪由球場直送戰埸吸TG

呢一兩日打到咁都仲落到

留名等睇球迷著ac米蘭 日本隊

紅黑紅紅黑

丹麥係藍店

一落車即刻中毒

毒殺球迷

落車藍旗

我本田40年球迷

香港 1.33
和 5.25
柬埔寨 8.00
香港讓1.5

打得

完場要即時去柬區等簽名

吳家祺 @ UPower
國家隊教練，是一份吃力不討好的工作？

轉眼間，香港隊的世界盃亞洲區外圍賽已經踢了一半，最新一場是上周四(11月14日)主場0：0和巴林，也是自2013年亞洲盃外圍賽與烏茲別克踢成0：0之後，6年多以來首次逼和西亞球隊。在麥柏倫起用更多年青球員為港隊上陣的同時，在聯賽也有不少球隊默默重用華將培養新人接班，其中一位便是理文主帥陳曉明。

曾經在足總、香港代表隊任職多項工作，陳曉明卻說香港隊教練注定是一個吃力不討好的位置。投身教練工作十多年以上，且聽陳曉明說說他的足球故事。

本網記者攝
Q. 幾多歲開始第一次睇世界盃，可以講下當時的回憶嗎？有哪些球賽、球員或者故事令你印象深刻？

A. 第一次對世界盃有印象，應該是1986年馬勒當拿的上帝之手吧，但那時候年紀太小對比賽仍然印象未深。比較認真的一次，應該是1998年法國對巴西，巴西粒粒皆星，朗拿度、羅馬里奧，而施丹當時無咁受人重視，記得當時是深夜自己收看。不過，後來可能因為看了電影張家輝扮朗拿度個場戲，總覺得是化骨龍在扮「大哨」踢波，而最後奪冠的是巴西，甚至有時記起「即刻播放4年前個條片」這句對白。

至於2002年日韓世界盃，在亞洲主辦大賽，當年自己仍然是英格蘭擁躉。畢竟香港曾是殖民地，球迷世界播英國波比較多，自己是看著連尼加、施路頓等球星長大。另外自己對於韓國淘汰意大利一場比較印象深刻，看得熱血沸騰，到後來才知道球賽有問題。

2002世界盃，韓國安貞奐8強頂破意大利入4強，後來被所屬的意甲球隊佩魯賈解僱。 Getty圖片
自己在1994、95年開始教小朋友踢足球，由基本功盤傳控射頂那些技術開始，後來慢慢考教練課程直到A license，去教香港青年軍、教港甲球隊，睇波的角度開始不同。睇波於我而言已經不是純享受，而是一看便開啟工作模式。就好似一個導演去看電影一樣，會去看導演、燈光、音樂，種種不同元素，不單純是看一套電影內容是好看或者不好看。

舉個例子，曼城來香港對傑志的友賽，一般球迷是看曼城攻勢如何，但我卻在看曼城在進攻時後防人腳如何佈置、龍門如何企位，球迷眼睛跟著皮球，教練的眼睛卻要看整個畫面而非局部面貌。所以作為教練的睇波角度是看技術分析，不再是純情感角度支持一隊球隊去睇波。

曼城今年7月訪港友賽傑志，現在回看仿如隔世。 資料圖片

陳曉明指教練角度看球賽，要觀看整個畫面，不會只集中看攻勢。 資料圖片

曼城早前來港友賽傑志，粒粒皆星。 資料圖片
Q. 入行至今10幾年，對於香港隊踢世界盃備戰及成績變化，你認為在哪些方面有進步，哪些地方原地踏步？

A. 10幾年前，香港隊幕後班底可能只是有個教練、有個門將教練，然後安排訓練就去比賽。現在有行政經理(廖俊輝)安排行程，有體能教練負責體適能測試及訓練、亦有技術分析人員剪片。此外，我們有了將軍澳足球中心，有穩定基地，有會議室及健身設施，幕後配套一直進步。

至於人腳方面，相比起從前的香港隊是比較多華人，很多球員都是香港體育學院年代一齊成長，大家默契更好，一落場大家的踢法可以自動波，節省了時間去磨合球隊。現在入籍球員是增加了，唯有用球員的個人能力去彌補整體踢法及默契的問題，好似上屆世盃外法圖斯在面對中國時在後場指揮若定，能力上比純華人高一點，對香港隊有很大幫助。但不同踢法不同風格的球員增加，教練要磨合就變得困難。

Q. 自己做過澳門代表隊教練，也曾經短暫做過香港隊教練，做代表隊教練的難度何在？

A. 我經常強調，外國教練來香港教波，很難做到甚麼大變化。因為每次代表隊國際賽期之前的訓練可能只有3至4日，技術上只得幾日訓練，不可能改變什麼。有些球員習慣「高Q大棍」，有些球員是技術比較細膩喜歡控球在腳，如何讓他們組合成一支球隊，踢出一套風格，不是講就做到。

舉一個例子，高普和哥迪奧拿，他們都是出色的教練，但執教利物浦及曼城第一季都未有重大成績，要去到第2、3年才有變化。你想想，利物浦及曼城是甚麼水平的球員配套和質素？但每日練習都需要以年計去提升球隊，對只有比賽前才集合球員的香港隊真係唔容易，真係唔係咁簡單。

陳曉明表示要訓練代表隊工作很難，難在球員類別多而工作時間少。 資料圖片
落場踢波是靠感覺和本能，背後0.1秒做一個動作的本能，是訓練超過一萬次的肌肉記憶(muscle memory)，沒有這個肌肉記憶就沒有可能在在球場上有反應。高普講過，他要教法明奴失波之後反搶(react with losing possession)，練了6個月才有少少進步，而法明奴已經是巴西國腳。6個月，對於球迷及老闆可能好長，對於教練來說是好短時間。

高普、哥迪奧拿可以在全歐洲搵人，不適合的球員找到適合為止。在香港範圍，香港代表隊，我們可以換什麼人踢?

要做國家隊、代表隊教練，非常困難，在我而言是特別難。因為自己喜歡建立一些打法及理念，在國家隊、代表隊，無咩時間畀你建立。外國球員，成班人是經過同一種打法理念培養出來，韓國、日本、西班牙、英國、德國也是有自己風格，球員知道走位及模式。香港隊球員有華將也有入籍球員，成長有著不同背景，高大球員可能喜歡踢法簡單直接，與用波技術球員希望保持控球的想法可能較難取得平衡，導致踢法不一致。

在我而言，教練可能分為兩類，有些教練不是建立風格，而是靠凝聚力，推動球員發揮能力到極點；另一種是重視細節，喜歡建立一套風格，自己是比較偏好後者。

片
Q. 承上題，做代表隊教練的趣味及滿足感何在？

A. 自己做過香港隊及澳門隊教練，也做過球會教練，無可否認聯賽關注度沒有代表隊關注度咁大。香港隊比賽，可能有7000、8000人，上次對伊朗有1萬3000多人，幫自己地區、國家做一件事，而且多人關注，毫無疑問是滿足感更高。至於球會，始終是比較小眾，以港超聯賽為例，十隊波點解人哋要支持你？除非你的球隊是踢到天花龍鳳，否則人哋比較難有歸屬感。

足球事實上是一項情感運動，講求passion，是用情感推動球迷去支持。香港隊，是大家共同身份認同，是愛之深，令到大家好想見到香港隊贏波。

以前蠻荒年代，各國打仗是為了尊嚴和建立自己優勢，現在大國是用運動代表自己的優勢和實力。好似澳門，世界排名比較低，但試過對印度時射入對手，令對手全場3萬人靜了下來。即使是弱小一方也好，人始終想爭取成就及他人認同。

國家隊或代表隊的足球比賽，就是古代打仗的變種版本，奧運會也是此例，大家是利用成績證明自己的國家有幾強大、有幾高地位。

自己11年前在東亞盃時做過香港隊教練，那只是兩個月左右的工作，現在回看當時自己是有好多不足。當年環境與現今又有不同，傳媒關注度提高很多，報紙、網媒及電視台的報道都多了，可以說現在香港隊主帥工作比起以前更加困難。

陳曉明曾經和李健和及羅繼華短暫執教香港隊。 資料圖片

Q. 自己今次返來理文培育教練團班底及新一代香港隊，今季工作是否較去季更順利？對於近期入選兼有機會出場的鄭兆均，你又有何建議？

A. 如果第2年衰過第1年，那麼這位教練可以落台了。職業隊難處是要用時間建立一些東西但是大家的耐性又有限，你看看高普、哥迪奧拿也要花時間，你就知道一切不能躲懶。單是球員如何合作和溝通都是問題，一係你是好強勢的波士，唔得唔聽話就換人，一係慢慢調整溝通模式循循善誘，始終可能有些人是做朋友OK，但一合作會有磨擦，你看巴利及施丹都係溝通不靈就知道問題所在。

幸好，今季教練班底合作非常好，有時候我和新加盟球員講戰術及打法，舊球員取笑我重複的重點，這點我聽來反而開心，因為證明他們已經將我灌輸的概念入腦，好似鄭兆均、余煒廉、顏樂楓、余沛康等，他們踢得越多表現越清晰，即使狀態有高有低，但踢出來維持合理水準。另外外援的水平都是成績的重要元素，不過簽外援又是另一學問，自問自己還在學習中。

至於鄭兆均，我在他11、2歲時已經認識他，他是由荃灣區隊開始起步，然後去了流浪出道，當我去季回歸時就想到向他招手。上年他有半季受傷，幸好下半季他表現回勇，在菁英盃上力兼幫助球隊拿了冠軍，入選香港隊之後信心越來越好，整件事情非常正面。

一位有潛力的青年球員在地區出身，然後去球會再去職業，讀得到書，城大學位畢業，練波專注認真，這條階梯也是本地青訓的道路之一。均仔可以左右開弓、體能平均，速度及耐力有一定水平，在理文隊中是跑得最快的前幾位。如果要改善自己，他要再加強創造力及作出危險輸送，只論扭波及入楔他是不錯。當然，他的創造力不是黃威、林嘉緯個類，但是要改善傳送時間性及準繩度，除了個人能力以外走動配合都要再進步，希望球會可以慢慢幫他改善到這些細節。

余煒廉及鄭兆均在理文得到大量上陣機會。 本網記者攝
Q. 作為教練，自己有沒有特別欣賞的同行？有什麼原因令你這麼欣賞他？

A. 哥迪奧拿吧，他實在太犀利了。他的智慧及對球賽的認識、對於足球發展的預知及前贍性都是走在別人之前。

舉一些例子，當年哥帥在巴塞的6秒法則(6 Second rule)發揮得好好，可以令到沙維、恩尼斯達、美斯、蘇亞雷斯等不是防守球員的人都聽從命令，失波之後一齊去做反應、於六秒內必須奪回皮球，非常難得。近年哥迪奧拿的左右閘是喜歡收入中間，條邊靠返一對翼鋒組織，和以往一對閘拉邊的踢法是有所不同。另外，他講說法非常有論點，好似一句「Formations are just telephone numbers」，我也經常掛在嘴邊。最難得之處，是他在巴塞、拜仁、曼城都建立到風格，不是普通將一堆人組織在一起踢波，3個國家都咁一致，非常困難。

另一位當然是高普，他在戰術上沒有哥帥那麼前衛和細緻，但他和球員相處、感染力這些細節，要親自接觸得到才知道。如果有人看了訪問，可以贊助我去睇佢一個月，一定會得益不少。不是睇佢練一課，而是睇佢恆常安排不同情況。就好似成日無得出的球員，佢會點處理？這些細節，都是一些大師的獨特之處。

Q. 今屆香港隊的世界盃暫時踢了4場，你認為球隊暫時的進度如何？在現有的條件限制之下，如何再幫香港隊繼續進步？

A. 如早前所說，香港隊教練的工作很難，要改變球員風格不容易。以首場對柬埔寨為例，9月1日還在踢聯賽，9月5日便要對柬埔寨，有幾多時間讓教練去部署？可能在代表隊練習3課，返球會的要求又是另一套，即使給予多一年時間代表隊教練，工作都是困難。你想踢港隊前場緊逼，但港超聯賽有幾多球隊是踢這一套，可以互相補位？

hiumingball

佐敦道個站係位於渡船街以西，架車清晒客可以轉入渡船街走

屌啦媽塞咗係鵝頸橋

有見到hiuming睇曼城係咁mark notes 堅認真

軒尼詩道?
人在中環 諗住屌5B直入球場

7點銅鑼灣F1出口啊

銅鑼灣站9點收皮

佢同李文恩算係相輔相成

大球場有波踢5b會改道唔入

冇均仔 failed

出正選未

笑撚左
正選陣容估中晒

主場打柬埔寨咁保守
柏撚真係好驚輸

南華會有站 行小d

余煒廉、余沛康

香港 1.44
和 4.50
柬埔寨 7.00
香港讓1.25

贏波反少水彈一日
百屌港隊

羅拔圖mvp
要剪精華了

麥狗終於識贏了

躝啦芬蘭佬

不反麥狗了

想丁了

攞到首勝吓終於，麥狗捨得躝未？

炒撚左芬蘭佬叫本田黎教好過啦

贏完波就好走啦芬蘭佬

mike 哥今次有咩講，想睇佢死雞撐飯蓋
都係卡臣好

Mike哥：香港好波

宜家節目唔俾爆粗反而好咗

郭蛇快啦屌

Billy 雖然講嘢一舊舊同悶啲，不過point ok

Billy好正㗎

羅拔圖 再加遲啲迪高入藉

d風向轉快到呢
明明之前吊用羅拔圖
依家又J

加埋家蛋樂囝
對面場場斷腳

子彈雖然入波，但啲基本功真心差

對弱隊都踢到弱隊咁

呢兩個可否對支那前入到藉?

要踢弱勢波先贏到

而家無人反麥了

麥柏撚換人慢過閪

超級保守

人哋打少個都好唔進取

繼續反
繼續燈

屌啦 麥狗真係睇到躁

75先換 人地一早換哂三個
所以我地贏

麥狗

433都唔壓迫仲縮後黎踢
教練真係好重要

433 但擺三個防中

羅拔圖今季踢港隊(4場正選)嘅時間仲多過踢港超(2正選2後備)

真香港高普

避免主攻陷阱
Ricky 要多加學習

畜力用佢打中堅
光蛇

繼續留力等東亞盃

唔怪之得咁多人起身睇波，好少見球迷區以外都會企足全場

聽到有人話麥柏撚好似屌總理笑死

#MixuOut

又罰錢

麥狗躝啦

今日有個光頭場監入來拍片，有個hkfa背心友又係度拍片督灰

麥帥表示，踢罷此輪世盃外，便要開始為東錦決準備，決賽周面對中、日、韓，對港隊來說是大挑戰：「港隊球員穿起這件波衫便會承諾為香港力拼，無懼對強隊，而今次東錦決有比較長時間集齊球員，雖然三場都是硬仗，但對港隊來年的發展是有好處，亦有助港隊出戰明年的世盃外等賽事。」

是其是 非其非
踢得差咪屌 踢得好咪丁 對事不對人

都係有你我先敢起

你岩

麥柏撚啲換人同朱蛇一撚樣咁慢

Mixu Chu, ok

因為根本豬蛇幕後玩家

而家羅梓既定位係想點撚樣
難得ok既左閘踢踢下變撚咗左翼

傑志朱=港隊honda

佢今日出嚟都係踢閘啫

換多個守左路啫，見到丹尼力不從心

罰咪罰
又唔係用我地錢wfc

屌打到柬埔寨都㩒撚住你黎攻緊係要反啦

無人記得麥狗嘅柒了

alex今日衰過gw嘅基奧

欣賞佢地

好擔心 變郭建邦 四不像

態度正確

仲差過當初嘅麥基

俾你發現張相重點

呢兩場完全暴露香港球員逆足水平
左路左腳出唔到波就預咗
今日艾力士連地波都傳唔到

有冇巴打知麥狗賽後去咗邊 想屌鳩佢但唔見咗人影

好撚多西裝中年 同埋少量女士 驚比人屌 話阻住視線

人地明明大專球王嚟

真心，如果我想靚視線，靜靜地睇波，我寧願坐箱房或者高層。

今日有個好正

有班人又想好氣氛 又唔想落手
嘩個畫面咁似曾相識嘅

其實今日咁保守都無可厚非既
2個月前作客贏唔到柬埔寨令麥狗明白到對呢D波唔可以主攻只可以打防反，任柬埔寨喺禁區外猜，而確實今日防守係做得唔錯，輝今日基本上都冇乜表演機會，而柬埔寨亦都冇能力猜到去禁區入面，麥狗既戰術喺呢方面係成功既
不過今日D反擊質素除左入波嗰球真係幾差，Alex完全冇態，D反擊又成日傳失波，decision making又一般，仲要麥狗咁遲先換人，明明前面嘅幾個好早已經冇曬氣，你位換位都好呀，又唔係叫你主攻
不過今日都證實左三樣野，第一Helio可以收皮啦，細佬完全可以取代到佢各位，第二丹尼都可以退落黎啦，睇得出佢技術仲有，但係速率真係唔係好跟得上，每次見佢攞波我都好驚，第三Alex喺沒有球會落班之前真係唔好俾佢打啦

正路左邊係羅梓加廣豪

支持主攻對iran

我真心覺得子彈差過小明，除左把握力好過小明小小(都係小小咋)

【Now Sports-體育】香港隊在世界盃外圍賽以2:0擊敗柬埔寨，兩軍教練賽後都大讚麾下球員的發揮。

港隊主教練麥柏倫滿意球隊今仗發揮，尤其大家拚出很強的鬥志，亦主導了整場比賽。他謂：「今仗在戰術及排陣中都有變化，雖然擔心球員是否適應，但慶幸球員都踢得很好。陣中年輕球員特別值得稱讚，他們以行動表現本身進步，值得未來有更多機會。」

這名52歲芬蘭籍教頭強調：「在選人時，當然是有能者居之，年紀並非最主要考慮因素，畢竟我的任務是帶領港隊取得更好成績。與此同時，希望以今場勝仗，能夠為市民帶來一些值得開心的時刻。」

柬埔寨主帥達馬斯對球員在劣勢下仍奮力一戰而感到驕傲，尤其在少打1人時仍嘗試踢出本身風格。他指球隊付出一切努力爭取勝利，但面對作客環境實在不易應付，最終無奈地全失3分。但他亦大方恭喜香港隊，承認主隊表現值得贏波而回。

圖片來源 : @now.com體育

btw點解冇球迷組織22/23分鐘拍手多謝麥基？

FT 伊拉克 0-0 巴林

有冇機會爭到小組第三名

排行 球隊 賽 勝 和 負 得球 失球 球差 積分
1 伊拉克 5 3 2 0 9 2 7 11
2 巴林 5 2 3 0 3 1 2 9
3 伊朗 4 2 0 2 17 3 14 6
4 香港 5 1 2 2 3 5 -2 5
5 柬埔寨 5 0 1 4 1 22 -21 1

下一輪係出年3月作客伊朗
要俾人456了

靜靜地睇波真係廂房最好，個view最正

uncle dani真係靠基本功同體能頂撚住
但你冇可能繼續靠個38歲既uncle頂落去
球會國家隊都應該要逐步要畀羅梓接替

始終小明真係好勤力地練，子彈就...

柬仔輸14粒
咁456已經好好了

要贏到巴林先講

球會似係想佳佳接
印象中羅梓無乜打過左閘
右翼反而最多

玻豬作客領先西亞佬

畀香港打也門有冇機會都做到

防守港隊強項黎，如果繼續死守既話應該唔會大敗既

越南 馬來西亞 果組好刺激 越南真係勁左好多

也門係西亞最廢，但係以港隊既攻力黎講真係有D難度

坡同西亞踢法同速度上冇咁輸蝕

2-0啦

好多組都好亂

佳佳d技術..

UAE廢左好多

香港近幾年最高鋒時期應該世盃外 仲記得基藍馬對中國一夫當關

香港隊 夏志明：麥基2.0？我擔當唔起
11月19日(二) 22:09

「上一個香港隊入波呀？計埋奧運隊嗰啲呀？我都唔記得啦。」周二（19日）在香港大球場射入首個A級賽的夏志明說。是役香港隊在6,497名球迷入場支持下，最終憑著羅拔圖再建一功，以2比0擊敗柬埔寨，取得今屆賽事首場勝仗。

今仗為香港隊先開紀錄的夏志明在賽後接受訪問時透露：「呢個入球我想送畀香港球迷，我覺得少少嘅好消息係喺絕望嘅情況下，都係開心嘅事。第二就係送畀麥基，因為佢為香港貢獻好多精彩入球，好多本地嘅華人前鋒可以跟佢學吓嘢，因為佢好勤力。」今仗入場人數比上場多近2千人，「占士」表示欣喜球迷為球隊吶喊助威：「我好專注比賽，冇留意到有幾多人入場，但係都開心嘅，因為大家都係真心為香港！」

前港隊翼鋒麥基於今仗接受球迷的祝福，並正式向球迷說再見。「占士」退役了，另一個「占士」入球了，麥基曾說夏志明是自己的接班人，夏志明謙稱：「我係佢接班人？我擔當唔起，因為我哋踢法比較似，雖然我哋都係速度型球員，但係踢法都有唔同，佢比較勤力、體能比較好，而我就係衝撞型。啱啱麥基都同我講，佢喺A級賽入到12球，問我追唔追到佢。我相信係一個比較難嘅挑戰，始終佢係一個前輩，喺港甲、港超都貢獻好多，希望可以追得上佢嘅高度！」

香港隊 贏波背後 「樂仔」：我應該要再好啲
11月19日(二) 23:00

香港隊周二（19日）晚對柬埔寨的「世盃外」賽事，終以取得首場勝仗作結。為港隊打足全場的陳俊樂乘上場亮眼表現後，今仗續有優秀演出，全場跑上跑落、助攻助守，終成球隊贏波關鍵。

陳俊樂是役與兩位經驗豐富的老將羅拔圖和黃洋搭檔中場，多次入楔助攻以及作出不少關鍵傳球。雖然助球隊獲勝，但他評論自己表現為較去仗遜色：「上場踢得大膽啲，但今場有啲攰，因為教練希望我哋打得直接啲，你見我哋直接擺三前鋒，啲波直接打上去畀佢哋，所以自己體力消耗大。不過最後贏到波都OK，只係可以再好啲。」
「樂仔」自上季港超後，便正式北上效力中超球隊廣州富力，暫時僅曾在中超賽事後備上陣過1次。他指，除正式比賽外其餘時間都在預備組上陣，但這些經驗都令他整體能力提升不少。

港隊下次國際賽為12月到南韓釜山出戰「東亞錦標賽」，「樂仔」坦言對手南韓、日本、中國實力強橫，所以會多觀察對方的比賽以作針對性部署。而他亦希望該三仗能繼續與兒時拍檔梁諾恆，一同為香港隊披甲：「細個喺英國（布魯克豪斯學院）都係一齊踢上嚟，好開心依家喺香港隊又一齊踢，希望之後可以一齊為港隊踢到好成績。」

唔明點解唔搵羅梓接左閘
左翼位本身已經好多人選
係左閘缺人而羅梓本身又打開
方柏倫同王子冇乜進步
一哥未夠火候
孫銘有潛質打前啲

唔好拎孫銘打閘 佢keep住進步 值得打前

佢呢個時講句die for hong kong應該會變港隊英雄

[本地足球] 2019/20 港超聯、亞協及香港隊世盃外討論區 (37)

【世盃外】麥柏倫逐點解釋換人決定 柬埔寨主帥：故意不用入籍兵

麥柏倫自今年4月初入主香港足球代表隊後，周二（19日）終於在柬埔寨身上取得第一場勝仗。不過他在比賽中遲遲不換人的決定惹來球迷質疑，他則在賽後記者會上解釋。

麥柏倫今日到79分鐘才作出首個換人，而球迷早在70分鐘已不斷在觀眾席上以手勢要求港隊盡早調兵、也不斷高呼「換人」，麥帥賽後直言，一直未有換人，全因「沒有需要」：「我只會看球員的表現和狀態去決定換不換人，而不會太注意這些事（指球迷要求換人），一天你還是教練，就會遇到這些問題，有些人也許是因為自己喜歡的球員不在場上，這樣的話，即使我換了人，他們也不會滿意」，他進而指出，所有正選球員都表現突出，「所以我一直不想作改變，因為必需要公正，直到一些球員的體能下降，才決定換人」。

逐點解釋換人決定 指黃威未能正選是可惜

麥帥接着解釋之後的換人決定，「調入均仔（鄭兆均）和羅梓（羅梓駿），是因為他們跑動極多，無論進攻和回防都相當不懈，加上對手少踢一人，我們更要加緊施壓」，至於最後換入黃威，他則稱：「黃威的技術很好，未能正選上陣是不幸，因為他在國際賽期前未有踢過太多比賽，今天3位正選的中場狀態很足，表現很好；細佬（梁諾恆）也是因為表現好而獲得正選機會，即使之前先列後備的球員，只要努力，一樣有機會上陣」。

有傳媒問道，香港此刻正陷困境，麥柏倫會否希望借這場比賽給予港人正面訊息，他回應道：「當然，我想要給予香港人一些值得慶祝的事，我們都一樣代表香港，要做盡所有事去給予香港人值得享受的時光，現在不是香港最好的時刻，但有一件事是肯定的，我們希望能踢出讓港人享受的比賽」。

柬埔寨主帥臨別再下戰書

柬埔寨的阿根廷籍主教練達馬斯，則恭喜香港獲勝，並大讚球迷營造了難以應付的作客環境，談到球證驅逐隊長維沙的決定，他則道：「我覺得球證受到莫大壓力，但還是專注談球員表現吧」。

達馬斯認為，港隊陣中的巴西裔球員成為兩軍分野，被問及柬埔寨是否沒有入籍球員時，他解釋：「我們有，但故意只選本地球員，因為我們考慮的是國家隊的長遠發展，這也是為什麼我們隊中大多都是23歲以下的球員」，他最後感謝香港的接待之餘，不忘再下戰書：「下次交手，我們一定會變得更強」。

唔好害左孫銘

其實香港算唔算地獄主埸

氣氛再好啲就地獄了

【港足】麥基正式告別職業球壇 「港隊回憶讓我終生難忘」

32歲的前港足翼鋒麥基，今年7月突然向外公布退役消息，結束14年職業足球生涯。這位自2012年起為港足披甲的球員，共為港隊於國際A級賽中上陣53場、射入12球，因勤奮的表現跟過人速度，被球迷冠以「小明」稱號，是近年港隊其中一位標誌人物。

麥基多次為港足球迷創造回憶，今日（19日）世界盃外圍賽對柬埔寨，足總為這位港足一代前鋒安排歡送儀式。全場逾6000名球迷，以掌聲向他回饋一個難忘的晚上。
麥基對上一次公開跟球迷見面，已是港足6月中友賽中華台北一役，足總為表揚此子多年來的貢獻，特別於今晚對柬埔寨的世界盃外圍賽中場休息時間，為他安排歡送儀式。足總印製4,000張寫有「#thanks Jamies Mckee 22」的打氣卡牌，免費向入場球迷派發；卡牌背後完整地紀錄麥基為港足於國際A級賽中各場賽事數據，極具收藏價值。

獲全場起立鼓掌 麥基眼泛淚光

足總在大銀幕上播放麥基在港足多年的精華片段，這位前東方龍獅球員稍後在其啟蒙教練、前港足入籍兵基保手下接過特製紀念品，現場逾千名球迷此時也舉起手上的卡牌、並報上熱烈掌聲，正式歡送這位港足一代快翼。麥基在球場中心感受着這一切，不禁眼泛淚光，並感激各界對自己的支持，「很驚訝自己會有這樣的一日，多謝足總、家人、朋友跟教練，以及這麼多球迷一直以來無限量的支持，能夠在這麼看見你們真的很美妙。」

「對不丹跟關島的入球終生難忘」

雖然麥基的把握力一直成為球迷話題，惟這位前港腳私下也對自己要求甚高，談到往時回憶，他特別銘記為港足射入的兩球，「（2015年世盃外）對不丹時的入球總在我腦海中盤旋，記得那時自己錯失幾個機會，感到很低落。不過最終我入球了，也令看台上的球迷很驚訝。加上我在香港主場攻入的第一球——（2015年國際友誼賽）對關島時所取得的入球，這些都是我餘生永遠不會忘記的事。」

香港對柬埔寨精華（按圖進入）

勉夏志明接班 望港足下月創造奇跡

在麥基見證下，港隊順利取得今屆世盃外首場勝仗，他賽後提及先開紀錄的前鋒夏志明，認為他踢法跟自己相似，或可成為接班人。麥基說：「很高興他取得在港隊的首個入球，這入球證明了他的埋門能力。而他上個球季表現出色，速度也很有威脅，希望他會取得成功，並助港隊射入更多球。」

「麥小明」現正報讀香港足總C級教練牌照課程，並在私人足球中心指導U14球員。他指自己仍會相當關注港隊比賽，並鼓勵一眾港足成員在12月於韓國舉行的東亞足球錦標賽決賽周中創造奇跡，「這些大賽總能為球員創造特別的回憶，以我為例，當年世盃外對中國是難以忘懷的一晚。其實不必是一場勝仗，一場和局也可以達到此效果，希望前隊友們能好好享受。」

【世界盃外圍賽】夏志明羅拔圖開齋 「向絕望的香港人送上入球」

港足周二（19日）晚於世界盃亞洲區外圍賽以2：0擊敗柬埔寨，是球隊相隔足足一年後的再獲勝仗。「大家也是真心愛香港，希望入球跟賽果，讓港人在絕望的情況下送上一個好消息。」港足前鋒夏志明如是說。
「贏波終歸香港」，更重要的，是在目前香港艱難的情況下，讓港人仍存有一絲的希望跟快慰。
2017年首度代表港隊的夏志明，憑去季及近期的出色表現入選世盃外港隊名單，而在麥基退役後，港足更需要一位速度型前鋒，令這位冠忠南區球員在麥柏倫麾下被委以重任。「子彈」在主場對柬埔寨的世盃外先開紀錄，是港隊贏波功臣之一，而這球也是他為大港腳於國際A級賽中攻入的第一球。

賽後這位前鋒笑言，要追趕前輩麥基的入球紀錄：「麥基說他有12個入球，相信這是個很難的挑戰，始終他是我的前輩。我的踢法跟他有相同也有異同，他屬於勤力體能派，而我則是衝撞型，所以『接班人』我擔當不起。」

夏志明將入球送給港人：絕望中的好消息

港隊對上一次在國際賽取勝已是去年11月在東亞足球錦標賽外圍賽迎戰蒙古；而談到於主場入球，更是兩年前亞洲盃外圍賽擊敗馬來西亞時的事，因此「子彈」這記入球可說是意義非凡，他也將入球送給港人：「知道大家也是真心愛香港，希望讓港人在絕望的情況下送上一個好消息。」

跟作客柬埔寨時比較，港足今場表現明顯有進步。夏志明認為，主場球迷的支持是最大原因，坦言此舉對球員來說是極大的推動力。對於主帥麥柏倫取下上任至今7個月來的首場勝仗，他也讚揚這位芬蘭籍教練：「他是個很熱血、勤力的教練，這次入營（兩場世盃外）拿4分是非常好的成績，恭喜他。」

「子彈」補充，即使港隊下月遠征韓國，明年也需面對作客伊朗跟巴林等連場硬仗，相信也可抱着香港的永不放棄精神，繼續爭取佳績。

羅拔圖意外收穫 「有心不怕遲」

至於今季在富力R&F失去正選位置、開季至今僅4次為球會披甲的羅拔圖，於港隊的發揮卻脫胎換骨。這位一直以防守為重心的球員，在麥柏倫手下不時後上助攻，上周鬥巴林是已差點靠頭槌建功，這日更錄得1入球1助攻。「這是我在港隊的第一球，凡事有心不怕遲（never too late）。」這位中場悍將笑說。

在不同的崗位上，羅拔圖都願意付出百分百，他坦言要憑入球讓香港人帶來快樂，也非要向外界證明甚麼：「教練給予我機會，隊友很信任我。我來這裏是要幫助年輕球員，當他們的榜樣，希望他們可更踏前一步，在未來發光發亮。」

呢幾場見到班後生都有希望既
但跟住芬蘭佬就聽食屎啦

辛祖艾力士基奧雲尼個d退哂之後
港隊前鋒除左水彈(隨時退隊)應該得番佢同豪好d

廣豪身型太單薄，要操下

有朝一日港隊贏到巴勒斯坦同也門，呢個台應該會集體虛脫

柬埔寨主場6萬……

印尼台灣慘不忍睹

郭sir快啲上位啦屌

仲有兆均希望鄭展龍打返起
btw我都幾like廣豪，個人偏好d有入球觸角既球員

12歲陳小球迷表示爸爸剛公幹回港，今晚「帶」爸爸來睇波放鬆一下。眾多球員中他最愛傑志的蘇沙，今晚想欣賞他表現。記者：「但你知不知道蘇沙今晚冇得踢？」他：「噢！但我都會繼續堅持支持港足！」又認為上場對巴林港隊表現對辦，希望今仗港隊可贏到2:0。

之前我有份屌郭sir, 但而家發現原來郭sir都幾好

識貨

小朋友下場應該有蘇沙

Souza係1月入籍？

傑志fans?

台仔近3場失咗20球

佢認錯James ha定gio係蘇沙

有潛質做地獄主場

又真係2比0

其實選返中村入去有冇得諗？

旺角就算 球迷距離近 又應聲 屌到對面腳仔軟

hkfa背心係記者黎架

玻狗作客贏也門

越南已經過左泰國頭做東南亞一哥

Kidchild

真kidchild

佢個組3隊硬野 但估唔到對尼泊爾都冇分

其實係作客太廢

主場打尼泊爾都輸兩球

輸中國洗橫手出黑哨先出唔到線
中國廢到要雙主場打馬爾代夫
對香港，我哋所以入球都比球證吹係詐糊
又要卡塔爾出二線放水
金sir帶隊成績唔失禮
點知今屆